《西伯利亞的綿羊》 (鍾意就比個正評同LM，唔鍾意都負評同LM啦)

西伯利亞的綿羊

青馬大橋在凌晨時份特別冷清，我站在大橋的圍欄上，腳步有點不穩，風有點大。我的右手握住一把半自動手槍，抵在我的太陽穴上，手沒有顫抖，三十秒後我把槍掉進海裏，腳踏空了，向後跌倒，頭撞到壆上，昏了過去。

我和母親去了她的朋友的家作客，雖然是作客，其實是因為我的電腦又壞了。半年間就壞了四次，我不由得概嘆著我的手是否帶有惡意。只要我嘗試啟動這台電腦，它就會壞掉。母親朋友的家比我們家大少許，靠窗的位置擺放了一張黑色三人座皮制梳化，前面擺放著一張小茶几，上面放了一些雜物。我和母親還有母親朋友的丈夫坐在梳化上觀看一套十八禁的食人魔電影，這年我十歲，在一間歷史悠久的小學就讀四年級。電影開頭描述兩對男女正在某郊外的溪間玩著獨木舟，一行四人正享受大自然。他們來到了一處空地休息。其中一對男女按捺不住身體的召喚，欲要進行雙人運動。女生坐在男生的腰間上搖曳住身驅，並徐徐解開深藍色的泳衣，露出一對雪白的乳房，母親用外套遮掩我，好讓我看不到這露骨的情節，但我狡猾的透過外套觀看著這一幕。

這大概就是我第一次從電視屏幕上看到女人的裸體，雖然只有上半身的裸露，但那時仍沒有一股蠢蠢欲動的氣息在蔓延。幾年後升上中學時，我又從YouTube上看到了這套電影。其實是一些創作者把電影濃縮成十分鐘左右的影片，吸引那些沒有太多娛樂時間的人們觀賞的影片。幾分鐘就能看完一套電影，不僅時間節省了，支出也節省了，像快餐一樣，價格便宜，即使漢堡包的牛肉有點變壞，薯條有點煮過頭，都不會有太多的不滿，二三十元就能把肚子填滿的食物不需太講究。卻有些人總愛在那廉價的肉品挑剔，都不看看你付出的成本有多少。即使那十分鐘觀賞完後感到不滿，你只需按動負評的按鈕就行了，影片可以隨時暫停，那裏不對勁就關閉視窗，不花費你太多時間成本。

初中時期的我愛看YouTube，特別那些血腥電影的剪輯片段。最早接觸的電影是恐懼鬥室（Saw），一部透過一個在大難不死後，感知生命可貴的老頭設計各種殘忍恐怖的陷阱，給那些不慬珍惜生命的可恥之徒的連續殺人魔電影。我沒有完整看過任可一集它的影片，我看的只是人們如何在有限的時間裏不斷掙扎和哭嚎之下迎接死亡的來臨罷了。我很少覺得不舒服，反倒挺享受看這些片段。我算是冷血的人嗎？我覺得自己我興趣剛好和其他人不一樣了，電影都是欺騙別人的，不會當真。有一段時間，我曾納悶為何那些在現實發生我的殺人案要翻拍成電影，有些電影更為演員帶來了不少獎項。這就很容易帶到去一個問題，他們其實是透過別人痛苦的回憶為自己帶來利益，不說那些把收益捐贈給相關團體的電影公司，那些翻拍驚動一時的命案的意義在於甚麼？勾起命案中的受害者的不堪回憶？讓公眾了解以前曾有那麼一件冷血非人所為的兇殺案。現今在網絡上隨便搜索一番就能找到國內境外，世界各地的命案或是奇異古怪的命案。這也衍生出專門講述命案和懸案的頻道，詳細的複述案件的來龍去脈，有趣的是，這類型片也是控制在十分鐘左右，和那些速吃的電影解說影片沒甚麼不同，只在於前者是真實發生過，後者都是「演」技。這類的影片我也看過不少，和那些純粹的兇殘是不一樣的，連續殺人犯在現實中都是有過有過悲慘的童年，童年對一個人的影響可說是永久的，打罵責罰孩子會讓他們心中留下陰影，留下難以磨滅的負面回憶。父母如何教導孩子，就能塑造孩子未來的形態。

多謝巴打！

好少係呢度睇到呢類文
More

今晚11點有文

今晚趕唔切出文，改為而家出文。

從小學開始，我就和母親一起睡，直至中一為止。有很多個晚上，我都夢到同一個夢，我夢見自己從高樓大廈墜下，那種踏空的感覺很真實，倒抽一口氣。在我有意識自己在發夢時，我便無間斷的每晚都會發夢。我想沒十年，也有八九年。忘了的夢通常都比記起的夢還要多。我很少夢見殺人的場景，多半是擊殺喪屍的世界末日的英雄主義式的夢。看那些速吃短片並沒有使我心理扭曲，平常都是對受害者感到悲傷，或是感到不寒而慄。夢裏我都是以英雄姿態登場，時而勇猛的擊退喪屍，時而逃避著它們。初中那段時間我首次萌生了自殺和離家出走的念頭。怯懦的性格讓我沒法有勇氣的一走了之。諷刺的是，我在夢裏都是一個英雄，我也幻想過數百次喪屍末日的情境，但連簡單的離家出走也做不到。
我沒有一幅特別的想像圖關於自殺。我很少跟朋友聊這個話題。我曾經跟一個朋友這麼說過。

我：「小藍，如果我突然以後都不回你訊息會是甚麼原因？」
小藍：「你死了的時候？」

她反問我。我若有所思的沒再說下去。我那時想著如果自殺了，朋友都有甚麼反應。小藍這個朋友是在網上結交的。現在交友已不像從前那麼困難了。那時候我還沒有意識到一個將影響我人生的困擾馬上來臨。我們聊了幾個月便見面了。在網路上我們也挺投契的，很多話題我們都有聊過。我們竟然都喜歡看恐怖電影。安娜貝爾，貞子甚麼的都喜歡。我是典型的害怕但又要看的人，把衣服遮住面頰或是從指縫間窺看電影，都有用過。恐怖片真正的恐怖之處在於音樂的營造，配合突然跳出來的可怕鬼魂，就算得上是好的電影了。

有文了

我和小藍的約會大多是以看電影為主，不過，說是約會也不太合適。我當她是朋友，至少那時是把她看作朋友，某種意義來說就是普通朋友會做的普通消閒活動。直到她說她有男朋友了。偶然某一天在她的社交平台上看到了她把那些充滿調侃意味，形容單身是狗而應然而生的商品化產品給掉了。她覆訊息的頻率越來越疏了。我的心情不知為何，有點失落，有種悵然落寞的感覺。那個陪我渡過了數月時光的朋友有男朋友了，過去曾有過曖昧對話的朋友有男朋友了。寂寞的心房曾經比她的訊息注滿了陪伴和關懷，讓我有點不知所措。但她有男朋了。我有點不甘心的問了她和男朋友的相識過程。我對喜歡小藍的陳述並沒有很大的敏感度。原來那些矢口否認的「心底話」都是反話來的。我不喜歡她：我喜歡她；我當她只是朋友：我對她有好感，多不勝數的反話。還是我習慣了她的存在，所以潛意識上是喜歡她的，但身體並不知道，我本人也不知道，小藍當然也不會知道。

我感到寂寞。那段日夜陪伴的日子隨日子消逝了。我在她的社交平台看到了她和男朋友的互動，對我來說就只有無奈。她第一次的戀愛並不愉快。她經常和我訴苦，說她的男友的不是，我聽著對這個男生的行為有點不愉。這時候我已很確定我喜歡小藍。我不忿的向她詢問我們的關係，我沒有辦法接受喜歡的人和別的男生在一起。

有沒有人在看

有呀

晏啲有文 多謝支持

有文了

小藍：「朋友呀...」

我無言而對。那些纏綿的曖昧原來只是開開玩笑，我卻高興不已，雖然我以前從來都極力否認喜歡她，但現在看來，我當初乾脆向自己承認不就好了嗎？這個人呀，要說她是單純是真的，又有點笨拙。和她外出時她總愛逛那些販售毛公仔的精品商店，用那充滿童真小女孩的聲音向我撤嬌似的著我送給她。那時我們為對方改了一個童話故事的稱呼。我比她早醒來，所以我每天通常都會先說：「早安噢，Ella。」當她起來時，她會回我：「安安，Prince。」童話故事中的王子通常都沒有透露名字，往往從公主角度敘述故事。我們會有這樣的稱呼是我們某年的情人節去看了灰姑娘真人版，小藍很喜歡女主角，她說我勉強也像個王子，我沒好氣的向她苦笑。我後來才發現這樣的稱呼原來也是曖昧的一種，彼此為對方改匿稱，使兩人的關係變得親密。其實她單純的性格也許沒把事情看得那麼複雜，有機心的人反倒是我。

看灰姑娘的那天是情人節，恰巧是年宵攤檔的第四天，她想去逛逛年宵花市，看看那些水仙花。那有年輕人會去年宵市場看水仙花？正常的都去光顧小食店或是買賀年的毛公仔才對。我知道她只是開玩笑的說，我不抗拒逛年宵市場，但人流不是普通的多。我傳了訊息給她。我：「中午去好嗎？」她爽快的答應了。當她答應後，我才想起那天是情人節，為甚麼她會選擇情人節那天應約呢？她不怕尷尬嗎？明明遲一天去也沒有關係，也不用怕尷尬。小藍：「這個嘛...因為我的朋友都約了十五號，但那天我剛好要去練習，所以就不能跟她們去。」我：「排球練習？」小藍：「對的。」我：「那你的家人呢？」小藍：「才不要呢！跟他們逛很沒氣氛的。」我想，一個女生願意在情人節跟一個男性朋友逛年宵很可能只是她剛好有空而已，並不是對方對你有甚麼特別的想法。

又有文了 出文比較慢，對唔住

我：「到哪了？」我傳了訊息給她。我在天后地鐵站等她。小藍：「下站到。」地鐵站內的人不多，可能現在只是剛過十二時，人流不擠逼，晚一點過了午飯時間就不好說了。我被小藍嚇到了，冷不防的從後面捉緊我的肩膀，發出尖叫聲。我：「你是鬼嗎，走路都沒半點聲音。」她傻笑著。小藍：「走吧，去逛年宵。」她微笑的對我說。

年宵有兩個入口，一個是近天后，另一個就靠近銅鑼灣。以我的經驗，銅鑼灣那邊人流較多。我們認真的每個檔口都有次序的看一遍。天上藍天白雲，溫度大約有十五至十六度，我只穿了一件衛衣在外。小藍穿了一條溶溶爛爛的牛仔長褲，穿了一對黑色帆布鞋，上身則穿了一件黑色抓毛外套，束了一條短馬尾，她總掛住那天真爛漫的笑容。她的雙眸閃閃發光，看出她很有活力，那個小小的嘴巴很濕潤，像塗了潤唇膏似的。我喜歡她的普通，普通的打扮，普通的髮型，普通的性格。她不是社會審美標準下的美女，沒有高挺鼻子，纖瘦的身驅，玲瓏浮凸的身材。她只是一個充滿活力的十五歲女生，喜歡的女生。個子有點高，和她並排走路時，她的頭剛好碰到我的肩膀。

她在遠處叫喊著我，落後很多我加緊腳步追上她。我們來到了一處售賣龍鬚糖的攤檔。我掏出錢，麻利地取出二十元買了兩盒，一盒有三塊龍鬚糖。她笨拙的揭開盒蓋，手指飛快的捏著其中一塊放進嘴裏。我：「好吃嗎？」我問。小藍猛烈的點頭，她的臉說明了一切。我捏了一塊放進嘴裏，味道沒甚麼特別，我不是十分喜歡。我：「要買飲品嗎？」小藍：「好噢！」她把龍鬚糖都吃光了，她瞥見我手中的龍鬚糖，吞了一口口水。我：「給你吧。」小藍：「耶！」她今天很雀躍，是因為情人節的緣故嗎？還是有人能陪伴她？

留名

有文了 多謝支持，更新比較慢

我們經過了一檔售賣椰青的攤檔。每年年宵好像都有售賣椰青，但我從來沒試過。小藍：「買一個嗎？」我點點頭，她便付錢。檔主純熟的切開椰青，放了兩條飲管。她很快吸了一口。小藍：「很清新，你也快試試。」我吸了一口，真的如她所言，椰子肉也很清甜。我有點好奇檔主會不會只放一根飲管，那樣就會間接接吻了，但我想我們還沒有到親密朋友的關係，即使小藍不介意，我也不好意思。我們沒有同一時間吸吮兩枝飲管，我刻意不讓尷尬的事情發生。有那麼一段時間，我十分苦惱應不應該和女生單獨外出。男女各自都沒有另一半，好像沒問題，但旁人會說他們互相有好感，不然怎會“約會”。男女其中一方有另一半，他們就完全沒有了單獨外出的可能了，任誰都不希望自己的男朋友或女朋友和另一個男生或女生外出，那麼，我們還能認識異性朋友嗎？這個問題終究還是理不出個所以然來。

有一次我們外出看電影時，她替我付了電影戲票的錢，雖然不是甚麼大數目，卻讓人覺得她不會只要求男生處處付錢，然後女生就只需付出時間。我：「這套電影是不是翻拍日本貞子的？」我隔著電話傳訊息給她。小藍：「就是這套。你有興趣嗎？」我：「有呀。」小藍：「要看嗎？」我：「我只有星期天有空。」小藍：「就那天吧！」我：「好。」

有文了

喜歡恐怖片應該就是源自那一次的經歷。血腥恐怖的電影總愛加插配角們在僻靜的地方纏綿，然後就被殺了。所以他們做愛是有甚麼意義呢？有趣的是，導演還要拍個五至十分鐘，確保女演員露出乳房，然後兩個演員互相說一些調情說話，然後就是呻吟聲，殺人魔總愛在後方觀察著他們做著這檔事，完全是一副司空見慣的樣子，下一個鏡頭就是雙方被殺，配上一個失聲尖叫，畫面接著轉回主角。這些無厘頭劇情完全不吸引我，我會看的原因只是他們的裸體罷了。

距離看電影的日子還有數天，我問她有沒有想去的餐廳。我：「有沒有想吃的餐廳？」小藍：「去吃燒肉吧。」我：「要中午吃燒肉嗎？」小藍：「不然呢？」我沒有回覆。誰會挑中午時間吃燒肉的呀？價錢便宜是便宜，但氣氛總是欠缺了些。晚上有一種神秘的力量，讓人不小心說出心底話，俗點說就是說漏了嘴。不過電影在早上看，沒理由思考晚餐吃甚麼。風地選早上時段是因為戲票價錢較便宜，學生證固然能享受票價優惠，但早場優惠可再節省一點。

看電影的那天我絕對不會遲到，這不僅是對朋友的尊重，更是對電影的尊重。這天入場的人不多，大約就只有十人左右。入場前在戲院門口看到一個男人把巧克力的包裝紙隨手丟棄了。

一陣upload 近排諗咗太多嘢

LM
睇咗少少，感覺樓主文筆唔錯，但係排版要改善下

知道 更新會好慢 請見諒

唔係好識排版，希望可以比吓意見

日本的貞子我沒有看過，不能跟這部新作做比較，我對貞子的認知就是假如看了錄影帶後就會死亡，除非拍錄影帶傳給給下一個人看，否則詛咒不會解除。這部新作還算不錯，大概有個合格水準吧，氣氛有點一般，沒有驚悚感。

我們去了一家普通的韓式燒烤店用膳。中午時間不多人，只有小貓三四隻。這間店的員工好像有韓國人，算是蠻地道的。牛肉我質素我吃不出來，畢竟我沒有研究。我不喜歡火鍋時吃牛肉或其他肉類，這種燒烤的形式比較吸引我的味蕾和食欲。她吃得津津有味。

小藍：「這家店的牛肉很美味，鮮嫩多汁。」
我：「是嗎？那就好。」

我們聊了剛才電影的情節，好不愉快。看電影有時候不會太在意跟你看的人是誰，反倒如果對方也是和自己一樣喜歡同一類型電影的人會看得更投入，即使電影本身差劣，也能一起吐糟不合理的情節 。她的嘴巴沒有一刻沒有食物，她的吃相有點難看，但她的眼睛告訴我她很享受。

這頓飯由我來結賬，小藍忙不迭的說：「讓你破費了。」
我：「不，我很樂意。」
小藍：「對了，要吃甜品嗎？」

看來她的胃還能擠得進食物。我們走在人潮如鯽的街道上，慢慢的散步，好讓食物容易消化。

小藍：「你挺有眼光的耶，這店的肉很不錯，下次我一定會跟朋友來這家吃。」她輕拍我的手臂。
我：「你喜歡就好了。」

其實這家店我也只吃過一次而已。很難想像我們只是以朋友關係在做這些事，旁人看來就是普通情侶會做的事。老實說，以前的我就是覺得這是朋友會做的平常事，但男女單獨外出，任誰都會讓人誤會是情侶關係，向別人解釋只是朋友關係只會讓人更懷疑你倆在掩飾。說穿了就是我沒有戀愛經驗。

朋友和戀人的界線很模糊，在同性相處之中我們都覺得這樣是普通朋友會做的動作，但把原則放在男女關係之中，沒有人懷疑你們只是朋友的關係。為何男女之間不可能存在友誼關係，因為我們都不知道對方在想甚麼。同性關係之中我們為何又能非常肯定他們當中不並在愛慕之心？那時我中三，在一間男校就讀，和一個同學非常親近，旁人也許認為我們只是很要好的朋友，但我卻沒有只保持友誼關係的想法。我分不清甚麼是喜歡甚麼是傾慕。

好

一陣中午會有文
近排太多嘢諗，冇乜心機寫文，其實已經諗咗後面點發展，但就係冇動力寫

睇下今次會唔會睇得舒服d

甜品店坐無虛席，我和小藍在店外坐著等候。晚上下了一陣過雲雨，馬路的凹坑都注滿了雨水，車子疾馳而過，淺出了幾厘米的水柱。我看著那些凹坑走了神。

小藍：「唉，不知道中四要選哪科...」
我：「嗯？」我聽不清楚小藍在說甚麼。
小藍：「中四選科...」小藍撅著嘴說。
我：「你對文理商那個有興趣？」
小藍：「文科商科都行，就是理科我完全不懂。」
我：「那選經濟和歷史如何？」
小藍：「經濟嗎？我校用英文的，我的英文只是勉強而已。」
我：「那會計吧。」
小藍：「那就會計吧！謝謝你。」

我微笑，沒說話。我在選科那年，很快就決定了理科作為選修科目。成績還算過得去，資質有限，我也不強求高分。

輪到我們的時候，店鋪已經沒甚麼人，我們坐在角落一隅。她把餐牌左翻右揭也選不中想吃的甜品。

看她一臉苦惱的樣子，我便問：「要楊支金露嗎？」
小藍：「不要嘛～」我無奈的聳肩。

選男朋友又不見她用那麼久時間。小藍單純得有點愚笨，說些無厘頭的笑話也能逗得她開懷大笑。

有次我半開玩笑的說：「你這麼單純，沒半點機心，不怕被男生欺騙嗎？」
她說：「不會喇，我對自己的眼光挺有信心的。」她胸有成竹的說。

我的擔心顯然不是多慮的。

我們逗留了半小時便離開了，時間剛過三時，我們在店外揮手道別，各自回家。我沒有送她去車站。我忽然記起那天我問她和男朋友認識的過程。

她說：「我們在動漫節認識的。我們恰好看中同一件模型，但模型只剩下這一個，他大方的讓給我了，然後我們就開始聊喜歡的動漫角色，臨走前交換了聯絡方法。」
她接著說：「聊了三四個月，我們就一起了，覺得他人還算不錯，很細心。」「但只是表像而已。」

她欲哭的說道。她跟我說他偶爾會對她呼喝，對她破口大罵，不愛讀書但又不找工作，經常問她借錢，卻從沒有還過一次。

我試圖安慰她，我不知道那來的勇氣說我會等她，可是她說：「我不會喜歡你的喇，你是我最好的朋友嘛。」

我想她忘記了我那次質問我倆關係時的不甘，那次我跟她說了我喜歡她。她看來有點無奈，雖然我看不到她的表情，但她傳來的訊息似乎表達了她內心的真正感受，隔著電話也能感受到。

咁樣會唔會睇得舒服啲？

看著喜歡的人受傷，比自己受傷還要來得痛。

我們總希望把傷害轉移到自己身上，好讓自己承受所有的苦難，到頭來我們卻沒有為自己考慮過。

我們不甘心的原因往往都是討厭被忽略，但從沒想過為何我們都肯定能讓喜歡的人開心？一直都不能在一起的原因其實是你倆根本就不適合。我們都想做好人，卻被好人這個字束縛著，成了自己眼中最壞的人。

離小藍分手後已過了數月，我也從中學畢業，考了文憑試，等待放榜。八月某個星期一我和小藍又約了去看電影。我們挑了一套口碑不錯的恐怖片。

我猜我是她最要好的朋友吧？一起看電影、一起逛街、失戀也找我這個朋友。我渴望的不只是朋友的關係。

男女很難有純友誼，相處久了內心也會有變化，開始感覺對方很合符自己的理想對象。我們會在腦中不斷說服自己，把自己的標準調整，然後整個準則都改變了。

其實我也等到有點可悲，明明她就沒說過對我有其他想法，只是我想多而已，無了期的等待不會有結果。我想這一次會是我們最後的約會，再這樣折騰下去也沒有作用。

我把電影預告片傳送給她。她回覆了很期待三個字。她在拍拖那些時期，很少找我聊天，我也沒怎麼回她訊息，最長一次是一整個月都沒有聯絡。說我不擔心是假的，她的男朋友一看就知道不是好人，以貌取人雖然很差勁，但我的直覺也不是瞎猜的。

喜愛炫耀，頭髮前陰遮蓋了整隻右眼，中學還沒畢業，整身上下都是潮牌子，這樣的人很難留一個好印象給人。果然不出所料，她們在一起三個月後，小藍便找我訴苦了。

我沒法保證和小藍一起的時候做個滿分男朋友，但至少也能掙個合格分數吧？戀愛這回事，就是互相替對方評分，表現出體貼一面加個十分，有不良嗜就減二十分，說戀愛是數學遊戲沒有不妥，反而那些一直從感覺使然的有點可笑。

感覺很多時候都不準確，做多項選擇題時，遇到不懂的題目就憑感覺作答，影響的只是最後分數上的差異，後果的嚴重性不大。

但我們選擇另一半時，單純依靠感覺作出決定很容易掉進陷阱，對你忽冷忽熱，一時百般關懷，一時又放養不顧，即使某個人一直都對你關懷備至，難保有一天你們正式在一起的時候，態度突然改變了。

刻意去當好人反而讓自己背負著壓力，但不是合理化當壞人，而是我們作出一個讓雙方都感到舒服的決定。我不確定我對小藍的好是否已足夠，還是我從來沒有對她好過。

一陣有文 想知仲有冇人睇緊

約會前兩天，我和朋友外出，路過服裝店買了幾件T恤和外套。既然這次我決定了我們在今天過後便不再見面，應該穿得體面一點。

約會前一天，我試了不同配搭，終於配襯了一套讓她眼前一亮的配搭。以前跟小藍約會我都沒花甚麼心思打扮，頭髮都是隨便梳理就出門了。

今天我特地上網看了一些日系髮型的造型。我的頭髮大概遮蓋了整張臉，如果不整理的話，跟垃圾袋沒兩樣，我細心的留意每個造型的細節。

我沒有出席過甚麼隆重的場合，婚禮也就去過兩次而已，不幸的是我沒穿過正式的西裝，連西裝外套也沒穿來充撐場面。中六謝師宴是稍為穿了一件恤衫和西裝外套，呔沒打，褲子只是一條有點緊身的灰色褲。說來羞愧，那天我穿了一對黑色帆布鞋，連皮鞋也沒穿，很隨便又不莊重。上身勉強還能見人，下身則完全不堪入目。

說來謝師宴只過了兩個月，那天的事還歷歷在目。今年的中六人數不到，歷屆來說是較少的，因為學校每年的收生人數都有限，一些初中班級只有三班，一班加上也不到二十人，我想學校還未殺校也算是個奇蹟。

我讀的甲班有二十九人，有十個同學從中一開始便一直同班，說來有趣，我們沒有特別玩得投契，我只有兩三個同班六年的同學較熟。有些是中三，甚至是中四才轉來甲班的。

我其中一個交情很深的朋友就是從中三轉來的，他叫呀偉。呀偉和我差不多高，是個運動健將，陽光樂觀就是拿來形容他。如果要說一個缺點，就是醜了點吧，這是我們經常挪揄對方的玩笑。我剛好和他相反，身子瘦削，雖沒甚麼病患，但運動神經很差，體育堂我們都是各自分開活動，其餘時間我們都呆在一起。

某日我們上畢體育堂，更衣後便相約在附近一間茶餐廳用膳。

偉：「唉，女神有男朋友了。」他滿臉頹意的說道。這個女神，呀偉暗戀了兩年，從中四那年開始，他便默默待在她身邊。他總愛說他們的故事，嚴格來說是他妄想症的故事，我經常取笑他。

偉：「一個平凡的星期一，平凡的車站，平凡的學生，不平凡的她。她的氣質只能意會不能言傳，她美得太過份了～」他色眯眯的眼睛說明了一切。
我：「我聽了數千次了...你究竟煩不煩？」他沒理會我，繼續說。
偉：「那天我站在一旁，忽然回頭一瞥，她的側臉是如此迷人，她不經意的撥弄頭髮，把視線看向我的方向，她神仙般似的臉龐映入眼簾，她跟坂井泉水有四份之一相似。那個笑容...」

他的靈魂早已不在軀體了，我用力攙扶著他，帶到去茶餐廳。他還是那陶醉的表情，有夠嘔心。

我：「吃飯喇，偉！」我用手在他眼前揮來揮去。他這才回過神來。他從剛才的熏醉變回了清醒，旋即又一臉頹喪。
我：「偉呀偉，你們本來就沒交集，這不是很平常嗎？」我用安慰的語氣說道。
偉：「呀儂，你說得對。唉，為何我要成為那個悲劇故事的人物。」他悲嘆的說。我不禁失笑。
我：「好了好了，快吃飯快吃飯。」我趕忙掩飾我的笑容。他低頭認真的吃著飯。結束用餐後，呀偉問了我一個問題。
偉：「將來你想成為怎樣的人。」
我：「大多應該都是安份守己，找份穩定工作呀。」
偉：「我就是問你呀，想做一個怎樣的人。」我一時語塞了。良久，我才說出口。
我：「大概...做個好人？」他似懂非懂的點頭。

好人？甚麼是好？找一份高薪厚職又穩定的工作，考順父母？供養父母？與其說做好人，倒不如我想做一個壞人。

我對家人沒有很深的感情，父母在我年紀很小的時候便離婚了，母親取得了我和哥哥的撫養權。

然而母親卻沒能力撫養我倆，只好把我送到親戚家居住，一住就是十多年，直至中二才搬回和母親、哥哥一起住。

我的童年都和不熟悉的親戚一起生活，偶爾大時大節還是能見母親一面。

我和哥哥總是坐在一起，聊聊彼此的生活。

thanks 巴打

呢度有少少係真人真事 不過改咗某啲細節，希望睇得開心。近排要溫書，盡量更新

二
我選了套偏日系風格的衣服，弄了一個六四分界的捲髮，幸好今天嘗試了數個造型，不然明天才左挑右選肯定趕不上時間。我看著鏡中的自己，有點陌生，卻又感覺新鮮。我傳了一張我的全身照給呀偉看。

偉：「幹，臭小子，那麼帥是要和我在一起嗎？」呀偉真的是變態，早知如此就不傳給他看。

我：「沒女朋友也不選你！」

我覺得這身打扮還算不錯，有點瑕疵，不會太完美。我感覺自信從心裏溢了出來。

偉：「不跟你說笑了，和小藍外出嗎？」

我把和小藍認識的過程和暗戀小藍的事都告訴你呀偉，他很早就勸我早點放棄，我卻不死心。現在，我終於能為我們的關係作了斷。

我：「是呀，約了明天看電影。」
偉：「又是電影嗎？你們很無聊耶。」
我：「羨慕嗎？」我用調侃的語氣說道。
偉：「羨慕個屁！(笑喊)」我對著電話屏幕發笑。

我把電話放在床上，然後去洗澡。花灑的水柱孔武有力的向我頭頂沖打著。我呆站了五分鐘，思緒好像回到了和小藍第一次見面的時候。要說忘記一個人呀，我是辦不到的。

沒有太多交集的人故然不會想起，但有些人總是把你的腦袋佔據了，它就像手錶上的響鬧提示，每逢零零分時，都會響鬧一次，然後就記起那個人。

有些時間它會影響你的日常生活，因為腦袋實在太嘈吵了，它不間斷的回放著片段，不段循環，你卻不能停止，雖然可以快轉畫面，但循環播放這個內置設定卻改變不了。

笑容、小動作、和她到過的餐廳、和她渡過的節日，都已刻進我的骨頭、肌肉裏。也許我現在應該要開心一點才對，至少我沒感到遺憾。

洗澡後，我午睡了一會。

我拖著小藍的手，穿梭在橫街窄巷，各式各樣的商場，琳琅滿目的櫥窗，精瑩剔透的水晶折射了光線，落在不同人的身上。

我感覺到小藍幼嫩的肌膚下，充滿活力的血液正沸騰著。她向我微笑，手拖得更緊了。我用力的回應她，此刻我不想放手，好好感受她的體溫。我倆來到玩具店，她迅速就到前方，手幾乎要鬆開了，我趕緊跟上她的步伐。

小藍鬆開了緊握的手，並戴了一個豬耳朵的頭飾，把鼻子弄得跟豬鼻子，我噗哧一笑。

我：「你真的是豬噢。扮得那麼像。」小藍用豬的叫聲憤怒的低吼了一聲，我：「嘿嘿，你是傻豬。」

她笑得很甜。

她又興奮的拿了一隻小鯊魚的公仔，小藍：「可愛嗎？」我：「可愛呀。」
小藍：「我更可愛還是小鯊魚更可愛？」
我：「當然是你呀。」

我內心就在一瞬間經歷了驚心動魄的人神交戰，要是不說她可愛，估計又要受無妄之災了。我在內心苦笑，卻又覺得很安心。

小藍：「我覺得小鯊魚可愛一點～」她把鯊魚公仔放回架上，去了別的貨架。
小藍：「你有玩過芭比嗎？」她在一列售賣芭比玩偶的貨架面前說，沒有看向我，她正低頭看芭比玩偶的說明。我：「有噢，小學一二年級時有玩過。」
小藍：「嘿，是嗎，我也是小學時候玩的。」

芭比系列的玩具好像從來沒有推出過亞洲面孔的玩具，不是黑人就是白人，頭髮不是黑色就是金色，到現在還是如出一轍。她把玩具放回架上，欲轉身時，忽然有個小孩出現在她前面，嚇到小藍向後跌倒，我迅速從後抱著她，她情深款款的看著我。

小藍：「謝...謝你...」我沒有說話，並將嘴唇朝向她粉紅色的雙唇，她閉上眼睛，我把嘴唇貼上了小藍的嘴唇。

屌 撳錯不推文

對唔住

我：「唉...」我不小心嘆了口氣。

我對明天的約會既期待又興奮，同時又感到緊張，以前約會我都表現得泰然自若，無憂無慮，現在我卻有點擔心明天了。

明明不是要向她表白（以前已試過，被拒絕了），但那不安的感覺困擾著腦袋，不斷的咬手指。我一旦緊張或是思考，便會咬起手指來。

我在睡房來回踱步著。

「呀！！！！！！！」我仰天長嘯一聲，便倒在床上，用棉被蓋過自己的頭，堵住耳朵。但腦袋仍然很煩亂，睡意再度襲來，我進入了濃濃的夢境中。

曾經很想發個好夢，然後不用醒來。

我很羨慕有人能從睡夢中逝世，至少不用經歷痛苦。甚麼樣的自殺不痛苦？其實沒有呀，能自殺的人都比較乾脆，仰天一躍，便歸於塵土，長眠在地。

我沒有夢見小藍，但晚上醒來的時候，有一種睡了很多年的感覺，頭有點累，身子使不上勁來。

三
電話的鬧鐘吵醒了我，我不情願的伸了個懶腰，誰叫我又晚睡呢？但我沒法早睡早起，總是晚睡早起，每天都睡眠不足，任何時候都打著呵欠。

還要繼續這樣的作息嗎？我不禁苦笑。睡不著又不能勉強。反正我又不討厭。

我一隻刷著牙，一隻手梳著凌亂的頭髮，我還依稀記得昨天的髮型要怎麼弄，衣服也不用特別熨平。我

的頭髮還是不長不短，我有一個心願是希望哪天不幸死了，我的頭髮還是長的，沒有甚麼原因都不會隨便剪掉。我又用手搔了搔頭髮，洗了把臉，瞬間精神了許多，眼晴還是那麼沒神嗎？我狐疑的看著鏡子。

離開了浴室，我望了一眼電話，時間是剛過九點，時間還算充裕，我把昨天的衣服穿上了。

接下來是髮型了，昨天廢了不少時間才弄好，現在沒有甚麼時間給我浪費了。

我把僅有的記憶回溯了一遍的。二十分鐘後，終於弄好了，我覺得可以再快一點。

銀包、電話、鑰匙，齊了，可以出門了，時間剛好搭正九時三十分。

地鐵站不見有人潮，雖然是假日，但現在時間還要來得早，通常只有三、四人家庭的夫婦小孩會在這段時間出現。

享受家庭樂，於現在的小孩而言，好像有點唾手可得。對基層家庭而言仍然是一件奢侈的享受。

小時候我的假日都花在圖書館裏閱讀，他們不準我到公園和別的孩子玩耍，我就只好到圖書館消磨時間了，那時候我不怎麼享受星期日的到來，甚至顯露出抗拒或是惶恐，我也是拼命隱藏了自己的不安心情，我很怕別人的關心。

現在已經十八歲的我感覺到時間流逝得特別快，讓我不安的不再是往日不能把時間消磨掉。

一朵玫瑰的生長依靠栽種種子的人的心機，每天澆水、確保有充足的陽光照射、暴雨天該要如何保護幼苗......繁此種種，都考驗栽種人的耐性。

然而，縱使做齊上述的條件，玫瑰花還是會凋謝。凋謝的原因不勝枚舉，人為、環境、泥土等等。

漂亮的玫瑰花終究還是會死亡，以前的付出又有何作用？

全都付諸流水，白費了心機，既然如此，不曾擁有過玫瑰花，那不是就不用有這樣的不安嗎？

不用擔心它是否得到足夠的養份、不用擔心惡劣天氣如何摧毀花朵，更不用每天澆水，那該要輕鬆許多。

不用迎接死亡，那該多好？

如果我沒和小藍在一起，不也是一件好事嗎？不用感到害怕、不安、留不住的心......我想這樣反而讓我輕鬆很多，但我也如大海中漂浮著的小帆船，沒有船長的指揮，最後還是會沉沒，落在寒冷刺骨的海底，慢慢被海水侵蝕。

這也是一般人的想法而已。

*而家會寫下呢個故又寫下第二個故咁，但第二個故會等呢個故完咗先放上嚟*

加油

多謝巴打 開始寫到有啲精神分裂

一陣有文

樓主文呢?

明天有文

列車轟隆轟隆的行駛著，來到轉乘站，今天要去的地方有點遠。

約會前數天，我跟小藍說這次到你附近的商場看，小藍答應了。

想起來，我也沒怎麼遷就過她，雖然她到九龍區也不花很多時間，但還是需要四十五分鐘左右的車程，所以我提議到她家附近的商場的電影院。

她說那個商場離她家只有十分鐘的路程。我想我不會遲到吧。約一小時的車程要轉車兩次，腳步走得慢一點都要遲到，我應該早十五分鐘出門口的。

我快步的走到轉乘月台，剛好有一列車正駛入月台，我不禁鬆一口氣。

「請勿靠近車門，Please stand back of the door。」列車剛剛駛進月台。窗外藍天白雲，雖然是夏天，但沒有悶熱的感覺，這樣的好天氣真是難得呀，我不禁讚嘆了一番。

我瞥見一個年輕人和他的伴侶正交頭接耳，不時露出笑容，不知為何，我看著這個情境，竟替他們高興。

我想沒有人會希望別人吵架吧？感情問題總有解決方法，一旦分手，任何事情都不能挽救。

我不禁代入了和小藍的關係，暗自下定決心。

和她的距離就好比兩條平行線，永遠不會相交，即使我的線中途斷了，她也只會繼續前進。

列車駛進沙田站。

「叮噹！」車門開啟了，離商場大約是十分鐘路程。我看了一眼電話，大約還有十五分鐘便到約定時間，我趕緊加快腳步。車站推滿了人，明明在港島的人流很疏，來到新界地方便人頭湧湧。

我左穿右插，好不容易才拋離滿滿的人群。

我氣喘呼呼的來到商場六樓，遠處瞥見一個穿了一件棗紅色T-Shirt、黑色短裙、還是那對殘舊的帆布鞋，不同的是，她的頭戴上了一個頭飾，那種小女孩會在頭上戴的，色彩鮮豔的小髮夾。她給人一種活潑可愛的感覺，有點小淘氣，亂崩亂跳似的，可愛極了。

她模仿小女孩的聲線跟我說早安，我不小心笑出聲來。

我：「你是要一整天用這聲線跟我聊天嗎？」

我微笑說。

小藍：「嘿嘿，你不喜歡嗎？」

小藍用回正常聲線說道。

我：「喜歡喜歡，好了，不說了，要進去了。」

小藍莞爾一笑。

我們還是坐在最後的座位上，那裏就像是我們的「老地方」。別人的老地方可能是某間餐館，某間在鬧市的酒吧，而只屬於我們的老地方就是戲院那個頗為搶手的位置。

大約從中二那年，我便開始了一個人到戲院看戲的習慣，這習慣數年來沒怎麼改變，遇上喜歡的電影，我就會獨自來到那「老地方」，與其說是我和小藍的「老地方」，不如說是我專屬的「老地方」。

終於有文
多謝樓主
好驚你唔寫

對唔住 近排睇緊以前嘅劇，少咗時間寫文

有拖無欠 考埋試會出密啲

決定至少一日一更，理想嘅話就一日兩更

這裏頗為寧靜，如果不是看大熱電影，像那些爆谷電影、超級英雄的電影，通常坐最後的空位都有不錯的觀賞體驗。

當然也有例外的情況了。我想起某次和哥哥去看電影發生的小插曲。本來我對這套電影的也沒有很大的興趣，不看也不可惜，哥哥硬是要拉我和他一起看，說他出錢。我也沒理由拒絕他的好意。

當天進場有點晚，剛踏進去，屏幕便開始播放廣告。我們依舊選了最後的位置，坐在我旁邊的是一個五至六歲的小孩。我對他沒有太大的感覺，只是偶爾會問坐他旁邊的媽媽問題。

但從電影開始播映到完結的時候，他沒有停止過問問題。有好幾次我都忍下來了，但不到十分鐘他又在問著無聊的問題。「為甚麼他要XXXX？」「哪個是甚麼？」盡是些沒頭沒腦的問題，他母親也沒有認真回答過。我：「殊......！」我還是管制不住我的嘴巴。「死小孩，看甚麼看，快把視線放回屏幕！」我不禁在心中怒罵著。這類的小孩真的是很討厭。我體諒他們的嘴巴，那誰來體諒我的耳朵？

整場戲我都不能享受，盡是折磨，而不得下一秒所有角色爆炸死亡然後直接「The End」。幸好這套電影不是我滿心期特的電影，不然甚麼雅興都被他瞎搞和了。

我和小藍坐下了。屏幕開始播放廣告，這些千篇一律的廣告永遠都不能讓我留下深刻的印象。現在我卻覺得有點可惜，這段日子我習慣了小藍的存在，一起看過的電影我也只能勉強記起而已。

往後的日子我想我不會再去戲院了，我對孤身一人到戲院產生了恐懼感。與其說是恐懼感，不如說是沒有知音人。反正九月也到新環境學習，各式各樣的人都能遇上，不必擔憂交不到朋友，沒有小藍陪伴也不是一件壞事。

我唯一擔心的是複雜的人際關係。

這套電影只是中規中矩，進場的人不少，可能還是暑假的緣故吧。散場的時候我愈感寂寞，有一種不捨，但又覺得有種解脫之感，有些矛盾。

老實說，我不太期待新生活新環境，所有事情順其自然就可以，不然比人憎恨可不是一個學期的事。

我想，只要假裝我是正常，就能蒙混過關吧。

我有一種莫名的安全感。

今日有兩更

小藍：「在想些甚麼？」小藍疑惑的問。

我：「沒甚麼。」我微笑著說，揮了揮手。

她仍然用困惑的臉蛋看著我，樣子帶點滑稽。小藍走在我面前，這才仔細著她的背影。個子不高，但衣服穿在她身上卻有一種樸素的典雅。若隱若現的啡色長髮，貼服的放在頭上，那柔順的質感讓人感到愉悅，準確點說是讓我感到愉悅，因為每人對美也有不用定義。

我對美的定義就是小藍。

舉手投足只吸引我的視線，別人卻毫不在乎。我渴望小藍別過頭來看看我正在端詳著她。小藍的肌膚好比那些待農夫收割的小麥，充滿了大自然的精華，亮麗的光澤使我的視線長留在她的腿上。好不容易從她的腿上移開視線。

我沒法用含蓄或是直接的語言來表達對小藍的喜歡，總不能突然給她一個擁抱。但接下來的發展讓我有點驚魂未定，久久不能釋懷。

我們來到商場附近的美食廣場。

小藍：「你有想吃的餐廳嗎？」
我：「沒有呀，你決定吧！」小藍加快了腳步來到一間吃鐵板燒的餐廳。
小藍：「這間可以嗎？」我點頭微笑。

排隊的人龍有點長，至少有十人以上在排隊，這間餐廳也不是十分特別，又是連鎖餐廳，價錢算是合理。

我目光散渙的盯著前面，有點睡意。

「啊~~~~」我打了一個慵懶的呵欠。

小藍背向著我玩電話，不時轉向我。她把電話放回褲袋。我仍然目光呆濟，緩慢的向前走了幾步，隊伍好像沒有變動。

我猝不及防的被小藍抱住了。

我腦袋本來已空白一片，現在更是不知所措。她抱得更緊了，她的頭埋在我的胸口。她好像在抽泣？我的手不知該安放在何處，糾結了一回後，便輕輕的放在她的腰間。

她不發一語。

她抽泣得更劇烈了。

我輕輕拍打她的背部表示安慰。

「沒...沒有人愛我了......」她喘著氣說，聲音細得如手指輕拂幼細的沙所 發出的聲響。我勉強聽到，用力的抱著她。
「沒事，我還在。」我說。

話音剛落，我卻有一種愧疚之感，明天開始，我便離開她，現在卻說甚麼「我還在」，真是諷刺。假如你喜歡我，我也還在呀。朋友又怎會陪你到老呢？我無奈的想著。

「好了，到我們了，先吃點東西吧！」我用溫柔的語氣說著。

「你為何對我那麼好？」小藍可憐兮兮的說道，我微笑，沒有說話。

她沒精打彩的看著餐牌。

「選好了嗎？」我問，她點頭，並指著某一套餐。

「你坐著吧，我去買好了。」她還是那個悶悶不樂的樣子。

這間餐廳的座位不多，在店外吃的人比店內多，不過暑假的關係，店內店外都坐滿了人，大都是年輕人，結伴成群的坐在一起。

我把食物端在小藍面前，然後才替自己拿。

她啜飲了一大口可樂，滿足的嘆了口氣。

我不禁笑出聲來。

「笑甚麼笑？」她裝作生氣的說，很快露出了笑容。
我：「快吃吧，不然涼了不好吃。」我微笑說。

她專心的把一片片牛肉送進嘴裏。美好的時間美好的人都留不住，無論你是富有還是貧窮。一想到之後再看不到她，我便在心中苦笑起來。飽餐一頓後，她好像變了一個人似的，臉上掛著笑容，又變回那個活潑的她。

「很飽很滿足呢。」她伸了一個懶腰說道。

我沒有勇氣再和小藍表白，我知道她決定了的事很難令她改變，她算是個比較決斷的人，不像我這樣優柔寡斷。

我知道我的人生永遠都會被猶疑不決耽誤著，害怕東害怕西，到頭來甚麼也得不到。中學選科時是這樣，面對愛情也是這樣。

我不想胡思亂想，只想好好看看小藍的臉。

有文

多謝支持

四
那天我們很晚才回家，我送她回家，她住得離我家有一段距離，當我回到家時差不多十二點了。我隨便的洗了個澡，吹乾頭髮，再看一看電話。

「今天謝謝你，我很開心。」小藍傳了一則訊息。
「今天的電影我也很享受。」我回覆道。
「我先睡了，明天還要早起。」我接著再說。
「對呢，你要去玩大學的Ocamp。」她加了一個調皮的表情符號。
「對呀，希望全部都是女生呢。」我也加了一個調皮的表情符號。
「呵呵。」她說。
「我睡喇。」我說。
「晚安。」她說
「晚安。」

這個Ocamp是在註冊日那天報名的，我沒有和誰一起去，因為沒有中學同學一起升到這間大學來。我算是比較幸運的一個，我也沒特別和誰說這事。當然有告知給小藍就是了。我報了大O，感覺多些人會有趣一點。

Ocamp歷時三日兩夜，主辦的人挑在星期二舉行，星期四出營。我在報名後第二天就被加進了群組，把組爸媽計算在內，共有七人。四個男，三個女。我們在群組裏有說有笑，氣氛貌似很融洽。

今天就是Ocamp的第一天，我們在早上九時集合，然後從大學出發完成指定任務。我沒有特別早起身，而是睡到差不時候才懶洋洋的起床，沒有遲到就是了。

今天的衣著沒有太講究就是類工裝的穿著，頭髮也是老樣子，簡單的用水濕濕頭髮，梳了一個六四分界，橡筋還得要帶上，鎖匙可以不帶，但橡筋不能不帶。本來就不喜歡有東西在頭髮上，所以沒有弄甚麼造型，昨天的對象是因爲小藍才讓我有動力做這回事罷了，以前和她外出時也沒有弄頭髮。

用了半小時便出了門口。

我背了一個輕便的背囊，帶了三件衣服，褲子就只有穿上的和睡覺的，底褲當然也帶上了，不過是即棄的。襪子也帶了兩對，拖鞋也帶上了，沐浴露這些我沒有帶上，我想主辦方會為我們準備的。

我把耳機連接電話，看著地鐵出面城市流動著的畫面。

「願我可以學會放低你，就讓我從頭來過物色新知己......」歌曲在時間旋渦中不斷回放著，但感情沒有不流逝的。

我踏著急促的步伐來到校園，剛才聽得太入神，忘記時間了。我快步走著，來到了集合的場地。這裏是一個偌大的演講廳，記得在註冊日那天也來過這裏，大概能容納二百人吧？我看到中間那行的座位聚集了很多穿著不同顏色衣服的人，有藍、紫、紅、黃、綠等等。

「同學，請問你是第幾組的？」一把女聲在我左邊傳出。
「Errrr……我是第七組的。」我有點遲疑的說到。
「第七組在上面左上角，啡色衣服的就是了！」女生熱情的說著，我向她微笑道謝。

我不徐不疾的來到這個啡色人小組，我數數人數，發現其他六人都到了，只剩下我一人。

「對不起，我遲了。」我略帶尷尬的說道。
「不緊要喇，你是呀儂對吧？叫你儂仔可以吧？我是你們的組爸，Jason。」組爸是一個體型壯碩的男生，那件OcampT-Shirt對他來說還是小了點吧？快要撐爆似的。

組爸的樣子算是普通的了，談不上是帥氣，但他的笑容不會讓人感到猥瑣，鼻子很大，但不高，嘴巴的死皮好像多了一點，眼睛也沒有黑眼圈，炯炯有神。下身是一條有剔牌子的灰色運動短褲，穿了一雙全黑的同牌子的波鞋。

又是Jason，為甚麼總愛改這些公廁到不能再公廁的英文名呢？我不小心在心裏笑了，當然不是恥笑。

我不是那些總愛說人是非的人，我也不是對這個英文名字抱有歧視，雖然有很多人討厭，但我不是那些因為別人的名字而歧視別人的人，偶爾聽到一些古怪新奇的英文名字當然會笑一聲就是了。

聽日兩更

「當然可以。」我微笑說。
「hiiiiiii，我是組媽呀晴，不用叫組媽那麼見外了。」

組媽呀晴熱情的說道。她有一頭及肩的金色長髮，中間分界，應該是髮色都被洗掉了。呀晴上衣是那件印有今年Ocamp主題的啡色T-Shirt，下身是一條深藍色貼身牛仔褲，一對白色三間牌子的波鞋。眼睛小小的，鼻子也細細的，牙齒很整齊，笑起上來眼睛都不見了，身高約160左右，算是個蠻可愛的女生。

「hi，我是呀瑩。」一個戴著眼鏡的女生自我介紹。她的造型大概是大地系的襯搭，下身是一條白色闊腳褲，鞋子是黑色Con屎。她的一頭啡色長髮也是及肩的，眼睛水汪汪，嘴巴沒塗口紅也很紅潤。鼻子高高的。我對她的印象就是一個有點清純的女生，文青甚麼的就不太像了，因為文青其實是看不出來的，不是左手拿著咖啡，右手拿著書就是文青，可能她只是剛好沒事找事做罷了。通常自稱文青的人都不會是文青，自以為是文青的人都不會是文青。

不知怎的，總覺得呀瑩的笑容很有親切感。

「威仔！」一個戴著洋基鴨舌帽的男生說話。他的造型也偏向是運動型，但和組爸相比，他顯然很瘦削了。腳毛和組爸爭得不分上下。他的膚色比較黝黑，眼細，鼻大，牙齒有點泛黃。下身穿了一條三間牌子的黑色運動短褲。鞋子是同一個牌子的黑色波鞋。我對他的印象不是很好，他介紹完畢後便自顧自的和呀晴攀談起來。但呀晴都是點點頭，回憂的字數不超過五個字。

「我叫Peter。」一個頗瘦削的男生說道。除了「毒」，找不到別的詞語形容他了，意外的是他還算健談，和組爸有很多話題。他穿了一條藍色牛仔褲，穿了一雙普通款式的有剔牌子的波鞋。看來今天只有我和呀瑩穿了Con屎吧。

「你好呀，我叫芷明！」一個身高有170的女生說道。她有一頭烏黑長髮， 稍為過了膊頭的長度。和組媽一樣穿了一條貼身牛仔褲，不過是黑色的。鞋子是黑色餅乾鞋。她的黑眼圈蠻深的，我的黑眼圈和她不相伯仲。她的左右臉頰都有一些紅印，看來是暗瘡惹的禍。她是唯一一個沒化妝的女生，所以我對她的印象比其他女生都要深。

眾人都自我介紹完畢。

「叫我儂仔或者呀儂都可以。」我沒表情的說著。
「儂仔！」呀瑩點頭微笑說道。
「儂仔！！！！」組爸咆哮的說道。聲音大得幾乎傳到整個演講廳了。
「儂仔！」其他人紛紛呼喊我的名字，我略顯尷尬。

我看他們都好像混熟了。威仔由主辦方為我們說明這次Ocamp的詳情開始便一直坐在呀晴旁邊。組爸和Peter也一直聊天，聽不到他們在聊些甚麼。而我則坐在芷明的左手邊，呀瑩則坐在她的右手邊。她們有說有笑的聊著。

「儂仔，你甚麼系的？」芷明問。
「哦...我讀Science的。」我還是那個平鋪直敘的語氣說道。
「我中文系的。」呀明說。我點點頭。

「是嗎？！呀瑩也是Science的。」她看向呀瑩說道。我露出一個有點虛偽的驚訝樣子。連我自己也覺得可恥。

「Yeah，有朋友了！」呀瑩說著。我微笑，這次是出於真心的。

「大家請注意，明天的集合時間是早上八時，打起精神來噢！！」主辦方說道。

「窩嚎！」在場的參加者無不咆哮起來，氣氛很熱鬧。以前的我覺得自己不會適合待在熱鬧的環境，但今天我好像也沒有很抗拒。

Ocamp的詳情大概是這樣的：
首先由十點開始是城市遊蹤，我們可以到港島、九龍、新界等等地方的Checkpoint完成任務，取得分數，最高分的一組有神秘獎賞。晚上六點前各組均需進入渡假中心，遲到組別會有特別的懲罰。亦附加一些加分位，例如午飯消費金額最低者可獲加分，不設扣分機制。

「現在評估一下每個任務的性價比。港島只有五個任務，但單單九龍區就有十個任務，新界地區只有不到四個任務，雖然分數高，但交通時間也不短。」「我們的策略是這樣的，先到港島完成五個任務，然後在附近吃飯，接著便到新界區，最後才回到九龍區『執分』！我們還要預留時間到渡假中心！」組爸振振有詞的說道。

威仔搶先的說沒問題，大家陸續說了沒問題。看來大家都同意這個方案。

「Ok！」呀明便說便舉起Ok的手勢。老實說，我覺得芷明很友善，和她在一起不會很拘謹。

我們一行七人乘搭地鐵到金鐘。第一個任務是到添馬艦公園完成任務，詳細內容就不說了，大家都很享受就是了。

威仔看來對呀晴有點好感。Peter和組爸看來都喜歡動漫，難怪那麼多話題，芷明和呀瑩兩個女生也很投契。我也會偶爾跟呀明打開話題。

「你有甚麼興趣嗎？」我在一行人出發去吃午飯時問了芷明。
「我嗎？」不是你還有誰。「我愛看小說，看電影，主要是這兩個喇。你呢？」
「跟你一樣，哈哈。」我笑說。

我的心竟有一點興奮。

「對了，呀儂，你為甚麼會讀Science？」問問題的是呀瑩。這個呀瑩，雖然說她的笑容很有親切感，但我又不是很受落就是了，她也不是我討厭的類型。但和芷明相比，我好像更喜歡芷明的笑容？我不知道。

「不知讀甚麼好喇。叫我Lennon就好了，中文名我不太習慣」我無奈的苦笑。
「我和你一樣喇，哈哈。那我叫你Len好了！」她笑說。
芷明也笑了。「我就和你們不一樣了，我很喜歡中文，所以就讀了中文系。」她帶點可愛又有自信的說道。我微笑著。「那你的文言文一定很厲害了。」我調侃的微說。她裝生氣的吐吐舌頭，然後笑了。呀瑩微笑的附和著。

我們選了一間附近的酒樓吃午飯，組爸組媽說他們請客，我們當然沒有反對的理由。組爸媽坐在一起，組爸的右手邊數起是Peter、我、呀瑩、呀明、威仔。威仔當然坐在組媽的旁邊了，組媽看來也挺受落的，威仔就不用說了，他沒間斷的跟組媽聊個天南地北。我沒有很缺德的偷聽他們的說話。我和呀瑩也很聊得來，她喜歡攝影，喜歡電影，難怪和芷明聊得那麼起勁。

「我喜歡懸疑和恐怖電影。」呀瑩說。
「很難得耶，那麼多女生都愛看恐怖電影。我個人很喜歡，但還是會很怕。」我笑說。
「哈哈，男生也怕嗎。」她笑得更開懷了。
「你們都很變態耶～我就比較喜歡看愛情電影了。」芷明說。
「你愛看那些愛情電影？」我問。
「日本那些，電視劇也愛看。」芷明稍微提高了音量，酒樓有點嘈吵。
「我也愛看噢。」我說。
「看不出來呢！」芷明說。
「快圈點心吧，要餓死了！！！」呀瑩帶點委屈的說，隨即又笑了。
「好好好～」芷明說。

發現又多了一個正評，多謝支持

看來我和芷明的興趣也很接近，都愛看電影，我猜她也愛看小說，想著吃完午飯便再找機會與她聊天。呀瑩嘛，人很有善，笑容也有親切感，但總感覺她對任何人都是這麼笑的。今天起身都現在幾乎沒看過電話，反正也沒有人會找我，小藍我也不是期待她會找我。現在只想慢慢忘記她吧。

吃完午飯後，我們便準備出發前往新界區，現在時間差不多兩點。這裏任務也沒有特別，大家都玩得很開心。呀瑩好像很喜歡對著我笑，是我的錯覺嗎？我沒有多想。

「呼～～～」組爸長呼了一口氣，接著說：「好了好了，時間不早，我們現在要進營地了。」
「不在九龍區再完成一些任務嗎？」威仔問。
「不了不了，現在都快要五點了，進營地也要花個半小時，現在坐車到九龍的碼頭就差不多六點了。」組爸說。

其實時間相對上還是比較充裕的，但組爸好像很累的樣子。

「好吧，那我們現在就出發去碼頭吧。」Peter附和道。
「有人要去洗手間嗎？」組媽問。兩個女生就跟著組媽去了洗手間。我和威仔則去了男廁。我的膀胱看來儲了不少水份。

「喂～儂仔，芷明和呀螢好像跟你很熟絡呢～」威仔用一把很猥瑣的聲線說道。
「哈哈，是吧！」我虛偽的笑說。我真的很討厭自己的虛偽，但心裏又覺得好笑。
「放心吧，我只對組媽有興趣。」威仔的淫賤笑容我不感到意外，我對這個人的第一印象就是狗公一名，沒有好感也沒有反感。

我和威仔前後腳步出了男廁，三個女生都出來了。
「要買些零食嗎？」組爸問。
「嗯.....好呀！我也有零食想買的。」組媽說。

我們當然沒有理由拒絕喇。

「好累呀～」呀瑩說，她的樣子很滑稽。我微笑了。
「替我拿著，謝謝你。」呀瑩說著，把她從早上就排在左肩的帆布袋遞給我。
「累死了......」呀瑩像喪屍的走著。
「你要這樣行路嗎？」我笑說。
「這樣行很舒服的，你不懂的。」她嬌傲的說道。不知道她嬌傲個甚麼。

芷明正埋頭的按著電話，沒有和誰說話。

組媽買了些朱古力和薯片，說是晚上玩房Game時有些零食沒那麼悶。組爸拿了一袋零食，原本是組媽拿的那袋零食被威仔迅速的取走了。組媽嫣然一笑。看來芷明都看到了，我笑而不語的看向她，她點點頭。

我們來到了地鐵站，準備乘地鐵回九龍區坐船到營地。列車緩緩靠站，我們上車的位置剛好是車尾，所以我們都站著。

列車繼續馳騁。當列車差不到達下一站時突然急停，站在我前面的是芷明，她站不穩的快要向我那邊跌倒，我一手抓住了她，這才沒有受傷。

「謝...謝謝你。」芷明好像有點羞澀的說道。
「不用客氣。」我微笑道。

她繼續低頭的玩電話。

我們一行七人來到了碼頭，準備乘船到營地。威仔和組媽他們在前面，而我和芷明還有呀瑩站在後面。

呀瑩：「威仔應該是喜歡組媽吧？」她向我笑說。
我：「九成是喇，一整天的在獻恩勤似的。」我笑說。
芷明：「你們那麼大聲會被他們聽到喇。」芷明轉身向我們笑說。

Lm 好奇怪嘅標題
完全唔知個故仔會講咩

睇左一陣, 想比少少意見, 唔知岩唔岩聽
文筆唔算差, 但好九唔搭八睇到一舊雲
例如上一段係條橋, 下一段係朋友屋企, 再下一段講戲, 之後變左發夢, 再變左溝女, D轉折好突兀
主要係過渡做得差, 唔知係唔係特登寫到咁跳脫, 如果係就當我無講過.

跳脫嗰度可以咁講

多謝巴打gchi

補充少少，橋嗰度同電影嗰度算係伏筆，之後嘅故事會提到

再一次感謝比感想/意見、比正皮/負皮嘅巴絲

我和呀瑩相視而笑。如果我的直覺沒猜錯的話，我想呀瑩是喜歡我吧？感覺她對我的好像有那麼一點點的不同。最重要的是她在乘船的時候竟然問我喜歡甚麼類型的女生，我遲鈍的腦袋思考了很久，才吐出了幾組詞語。

我：「可愛。長頭髮的！沒了......」我尷尬的笑說。

她點點頭沒有說甚麼。

瑩：「你有喜歡的歌手嗎？」她轉話題了。
我：「有呀，不過只特別喜歡某一兩個歌手？」
瑩：「是誰？」
我：「男歌手就是Eason，女歌手大概是何韻詩？」
瑩：「喜歡Eason哪首？」
我：「與我常在和黑暗中漫舞吧。」
瑩：「與我常在我也聽過，黑暗中漫舞就沒有了。好聽嗎？」
我：「當然好聽了。」我起勁的說道。

我們乘了大約三十分鐘的船程到達了營地碼頭，Ocamp的工作人員上前迎接。

「恭喜你們，完成了上晝的活動，請你們先到營地的禮堂稍作休息。」一名工作人員親切的跟我們說。

「呼～」我伸了個懶腰，乘船實在太辛苦了，腳步有點不穩的搖著。我打了一個很大的呵欠，舒服了很多。

「要吃朱古力嗎？」呀瑩邊問我，邊拿出朱古力條。
「感謝你。」我說。

我們步行了大約五分鐘便到達禮堂。這裏跟中學的禮堂差不多，看來我們是第一組到達。

「有誰要去洗手間嗎？」組媽問。威仔搶先舉手。組媽不是問你吧，我嗤之以鼻。組媽和威仔離開了禮堂，沿著小路朝洗手間方向走去。

「要去洗手間嗎？」我問呀瑩。
「好呀！」她爽快的答道。

聽日會暫停更新一日

我們結伴而行。營地的面積頗大，但我們實際只用了一半。對上一次在外留宿已經是小學六年級那年了。每年小學畢業的前夕都有一個畢業營，當年我們是去烏溪沙青年新村。那裏的房間大約能住六人，非常擠迫，所幸的是有一台液晶電視，我們就在電視聲的陪伴渡過兩個晚上，我的宿友帶了象棋和飛行棋，而我則帶了一副撲克牌。撲克牌是禁止的，但我們年紀尚小，只是玩玩而已。現在成年了當然不會理會這些無謂的規定。

我聽說以前有一組的組員偷偷帶了一些酒，那天晚上全組都喝得爛醉，錯過了早上的集會。那時的Ocamp搞手來到他們的房間前便嗅到了一股濃烈的酒氣，於是裝了一大桶冷水，冷不防的把水潑在組爸上，組媽卻免於水刑。說這個秘聞給我的人忘記了過程，結果他們是沒有受到很大的懲罰，但組爸好像被同屬一個社團的Ocamp搞手開除了莊員一職。

我把這個秘聞說給在我身旁的呀瑩，她笑得很開懷。

呀瑩：「哈哈，那個組爸很蠢耶。」
我：「喝個爛醉然後被人開除了，真的值了。」我笑說。

男廁的設計是附有淋浴間，我想晚上我們就在這裏洗澡。我不知那來的從容吹起口哨來。我意識到有人進來後便停止了。我把褲鏈拉上，轉頭到鋅盤洗手。頭髮有點亂，於是弄濕了頭髮，將頭髮梳順。我把捆在手上的橡筋綁在頭髮上，綁了一個類似武士頭的髮型，舒服了許多。呀瑩已在門外玩著電話的等候我。

呀瑩：「很慢耶你。」她說
我：「抱歉抱歉。」我笑說。
呀瑩：「你的頭髮很醜。」她掩嘴笑說。
我：「你收皮！」我裝作生氣的說，隨即又露出了微笑。

我們沿路返回，遠處看到威仔和組媽在禮堂不遠處的地方竊竊私語。我們沒有理會，回到禮堂坐著。看來又有一組到達了，是紅組。接著在禮堂門口又來了一組，是黃組。

然後陸陸續續的在半小時內幾乎來齊了所有組別。時間差不多六時，尚有一組還沒到達。六點過去了，他們還沒有來，工作人員好像很忙的走來走去。大約二十分鐘後，最後一組橙組終於來到了，工作人員極速的安頓了他們。

「好！請大家安靜！」工作人員在台上喊著。如雷貫耳的說話聲慢慢的減少了。
「謝謝每一組的到來！想必今天大家都很開心。」台下的組員都歡呼起來。
「現在時間是六時三十分左右，晚飯時間是七時，現在請大家返回所屬的房間，然後到飯堂享用晚膳，感謝各位。飯堂關閉時間是九時，請大家注意。好！現在解散。」工作人員話畢便離開台上。

各組陸續離開禮堂，朝著今晚睡覺的房間出發。對於Ocamp應否睡覺這個問題，我在報名前已做了資料搜集。通常組爸媽都會和另一組的組爸媽和組員一同玩房Game，名字好像是”Black Magic”。

這個詞彙我倒是第一次聽聞。遊戲有很多款，內容各異，傳說如果主動搜尋遊戲玩法或是詢問他人，將會受到黑精靈的詛咒。

男女當然是分開的，我和組爸、威仔還有Peter來到了402號房，房間左右各有八張單人床。和我們四人同房的是紅組，他們四人相貌各異，各有特色。組爸和紅組的組看來沒甚交情，彼此客客氣氣。

「都安置好了嗎？」組爸問。
「沒問題。」威仔回話。
「Okay。」Peter說。
「好了。」我說。
「好，那就到飯堂吧。」組爸拍拍我的肩膀，然後開了房門，逕自走著。

離開房間後，我左右張望，顧盼四周，看看女生們都在哪裏。我回頭一瞥，看到三個穿著啡色上衣的女生有說有笑，她們住在離402號有一段距離的房間。我沒有向她們招手，繼續跟隨組爸走著。

飯堂幾乎坐滿了人，工作人員招手帶領我們入座。一張圓枱大約能坐八人，有趣的是座位的分配並不是全組坐在同一位置，而是分了兩組。以我這枱為例，我們四人是啡色組，另外四人則是橙組，他們一組加上組媽剛好是三個女生。

組爸和橙組看來是認識的，他們從坐下來開始便聊過不停，彷彿他才是橙組的組爸一樣。我和身旁的Peter聊了幾句，感覺他還算是個健談的人。我對橙組女生的印象很模糊。今天的飯菜很普通，有菜有肉又有魚，味道讓我有點驚喜，至少不是難吃的那種。

組爸：「待會結束團體遊戲後我們和橙組一起玩房Game好嗎？」組爸和我們四個說。我們點頭表示同意。房Game嘛，就是要愈多人才好玩的。

威仔：「要跟組媽說一聲嗎？」
組爸：「放心，交給我吧，相信她也不會反對。」

晚飯完結後，工作人員著我們到剛才聚集的禮堂等候，說是準備待會的團體遊戲。這個團體遊戲貌似是推理甚麼的偵探遊戲，通過解謎，找出兇手之類的遊戲。雖然我愛看推理小說，但邏輯推理這種費神的工作我可不能勝任。

禮堂聚集了很多人，大約有一百人，聲音非常嘈吵。工作人員正在台上講解接下來的偵探遊戲。我對規則的說明沒有甚麼興趣，只好奇遊戲完結後的房Game。這個遊戲歷時兩小時，時間由八時到十時。

唔記得更新，唔好意思

遊戲沒有甚麼特別，但我也沒有顯得不耐煩，而是投入的參與其中。Ocamp這種團體活動如果經常單機的話，其實不去也罷。當然我不是假裝投入，而是真誠的玩著。

組媽：「十時了，回去吧。」組媽看了看電話然後跟我們說道。

從我們身處的籃球場大約需時五分鐘才能回到禮堂，我向組媽說了要上一趟洗手間便離開了大隊。剛剛吃完晚飯後一直沒機會上洗手間，現在終於能好好放鬆一番了。我坐在馬桶上，摀著鼻子，然後笑了。

我在鏡子面前伸了個懶腰。腳上的拖鞋有點刮腳，我用水沾了沾腳指縫，感覺舒服了一點。頭髮還是老樣子，不弄了，反正一會回到房間也要去洗澡。

我朝禮堂的方向走著，途中遇見了呀瑩。

我：「你又上洗手間嗎？」
瑩：「甚麼又嘛，剛才吃完晚飯都沒機會上洗手間，一憋便憋了兩小時，差點便要瀨了。」
我：「呵呵。」
瑩：「呵屁喇！快點回禮堂吧。」她急步的走著。
我：「慢慢來嘛，急甚麼呢。」我快步跟上。

我從遠處看到了芷明正在跟組爸聊天，不知道他們聊甚麼來著。其他人自顧自的聊天。過了十五分鐘，工作人員開始宣佈今天早上的活動分數，最高分的是紅組，他們只差一個任務便完成了所有任務，最低分的也不是我們，而是最後一組到達的黃組，但他們都沒有甚麼不高興的。

組爸：「Yeah！不用包尾！」組爸邊說邊跟我們擊掌，我們都露出愉快的表情。

我們按組別逐組回到自己的房間。

組爸：「對了，我和橙組的組媽約好了，她們會在十一時半來我們的房間。」
組媽：「好呀，一起玩房Game！」

回到房間後，紅組的組爸跟我們的組爸低頭私語著，看來紅組也會到別組的房間，不會留在這裏。

組爸：「先去洗澡吧。」他跟我們四個說。我點點頭。

我從背包取出主辦方分派給我們用的旅行裝沐浴露和洗頭水。前往洗手間的途中從遠處看到了芷明，她穿了條黑色短褲，她白哲的雙腿一晃一晃的搖動著。她看來有點消瘦，好像吃不飽穿不暖似的。

花灑的水在我頭頂上狠狠的拍打著，我閉上眼睛，好好感受水流的衝擊。今天出了一身汗，冰涼的水滲透每吋的肌膚，讓我感到舒適。我沒有想起小藍，是太無情還是我不想記起她？她今天一整日都沒找我，我也沒找她，是否她也察覺了我的心意？我應該沒表現出來才是。

我想她也掛念著我吧？但，又有甚麼作用？

我抹乾身體的涼水，隨便擦了擦頭髮，穿上輕便的衣服。腳上的拖鞋沒有刮腳了。凌亂的頭髮有點阻擋視線。我把頭髮都撥到後面去。

我回到房間，不一會兒，其餘三人都回來了。又過了一陣子，橙組的組員都來到了我們的房間。組媽和兩個女生都來了我們的房間。呀瑩濕轆轆的頭髮凌亂的披在黑色T-Shirt上，她穿了一條運動短褲。組媽則穿了一條「真理」褲，芷明則穿了剛才看到她的褲子。青春的肉體呀～我不禁在心裏概嘆。

大家都很投入的玩著房Game，兩組都有說有笑，沒有一點睡意。我們玩到早上六時才休息，橙組的人也回到了他們的房間去。集合時間是八時，幸好也能睡個兩小時。

聽日暫停更新

第二天的活動均在營裏進行。早上是玩濕身的羅馬炮架，各組員無不投入的嬉戲著。濕透的上衣都因酷熱的天氣曬乾了幾遍，又濕了幾遍。

經過早上這個活動，我感到和呀瑩的距離好像拉近了不少。但從昨天的房Game，我得悉了她不是單身的事。她說著的時候有那麼一瞬間顯露出寂寞的表情，顯得有些無奈。可能是我看錯了吧。

中午吃飯的時候，我和呀瑩聊著昨天的話題。有趣的是，午膳時間是和自己組別的組員一起坐，真是多此一舉。

我：「中學的時候有參加過歌唱比賽嗎？」
瑩：「有噢，要看嗎？」她笑說。
我：「好呀。」
瑩：「那我AirDrop給你。」

我：「是合唱歌耶。你同學嗎？」
瑩：「對的，我們不是同一班，但感情很好。中一開始便參加了紅十字軍，直至中學畢業為止。」
我：「很羨慕你，我都沒有參加過甚麼團體。」
瑩：「哈哈，我也看得出來。」她上下打量著我，狡黠的笑說。
我：「幹！」我笑說。

瑩：「哪個電話號碼是你？」她把電話遞到我面前。
我：「這個，5788字頭這個。」我指給她看。
瑩：「hi。」她在WhatsApp傳了訊息給我。
我：「收到了。」我說，然後把電話放回褲袋內。

瑩：「九月開Sem要一組嗎？」
我：「當然沒問題。」我爽快的答應了。

大學最重要就是人脈，即使個人能力有多高，都避免不了需要和別人合作的時候。我想，既然對方釋出善意，我也不好拒絕。

呀瑩今天沒化妝，我想是因為早上要濕身，所以不化妝吧。昨天她也沒有化厚妝，而是淡淡的抹了一些粉底，和沒化沒分別。她素顏的樣子有點可愛，眼睛原來是單眼皮的，沒細看她的臉也不察覺。

我：「你不化妝也很可愛。」我由衷的說道。
瑩：「是嗎？謝謝你噢。那我以後不化了！」她又狡黠的笑了。
我：「太誇張了！」我揮著手笑說。

她這樣說有甚麼用意？我們只是認識了一天而已，能去到如此熟稔的地步嗎？感覺就像是一見如故似的。

瑩：「你很餓嗎？」她笑得合不攏嘴。
我；「當然喇，早上消耗了很多體力。」我邊扒飯邊說。
瑩：「那你吃多點。」她笑說。

中午的團體遊戲很無聊，遊戲結束後有兩個小時的自由時間，時間完結後便是晚飯時間。晚飯後將會有營火晚會。

瑩：「要四處逛逛嗎？」她問我。
我：「不了，我想再補一補眠。」

她有點悶悶不樂的點頭，隨即又笑了。

瑩：「好吧，我也去睡個覺。待會見～」

兩個小時的補眠實在沒甚麼用，但不睡覺也沒事情可做。我倦縮身子，把薄薄的棉被夾在中間，很快便睡著了。

我發了一個在雪地漫步的夢。那裏的天氣十分寒冷，下著大雪，道路都鋪滿了白皚的雪。這裏應該是鄉郊地區，但不像是香港，更像是歐洲地方。我沿著馬路的右旁走著，水牌上的文字很像俄文。我漫無目的走著。一隻綿羊忽熱從左邊馬路旁躍身跳到右邊來。牠向前跑，愈跑愈快，漸漸失去了蹤影。

謝謝一路以來嘅支持

雙腿不由自主的跑動起來，不知為何，漸漸偏離了馬路，跑到樹林去。這裏一點生息也沒有，萬木凋零，卻帶點凄美。我走得累了，就靠著樹坐下休息。我穿了一件北臉牌子的厚羽絨。坐著坐著，竟有點熱，我把羽絨脫下，放到一旁。剛才那隻綿羊從遠處跑了過來，牠停下來，注視著我，我不明所以。我望著牠的雙眼，感覺有點熟悉，又有點陌生。牠身上的毛潔白無暇，像初生的羊毛一樣。我有點頭暈，不小心暈了過去，倒在地上。

我從認撞擊中醒了過來。奇奇怪怪的夢不知有過多少，但這個怪夢讓我有點好奇。

我伸了個懶腰，瞥見窗外的天色仍舊明亮。夜幕還沒有降下，夏天的蟬聲是大自然美妙的聲音，我微微一笑。

睡了一覺，頭髮都亂了，我到洗手間用水沾濕頭髮，把頭髮理順後便束了一條小辮子。如果可以，我希望能把頭髮都剃掉，然而我並不想捨棄它們。頭髮是我的生命，雖然我沒有多加打理，但我還是很在意它們。我望著鏡中的自己，比起考公開試那段時間憔悴了不少，我猜是這段假期每天都晚睡的緣故導致。明天開始來護理一下頭髮好了。

到飯堂的這段路，我吹起口哨來，技巧很一般就是了。

我：「Hello～」我風騷的向飯桌的每人打招呼。各人異口同聲的回應著。
組爸：「剛才去了哪呀？儂仔。」
我：「沒去哪裏喇，去了補眠而已。」
組爸：「我剛和威仔他們去了打籃球，出了一身汗。」
我：「怪不得你們又換了一套衣服。」
組爸：「你不來真的很可惜呢～剛剛有很多別組的女生觀賽噢～」

等等，我以為他和Peter這麼投契，還以爲他是喜歡男生的......原來只是真人不露相嗎？

聽日暫停更新

組爸：「儂仔，你喜歡我們的哪個女生呀？」這個人為何突然那麼八卦。
我：「沒有誰喇，快吃飯吧，睡了一覺，現在餓得很。」我忙著夾餸菜。

他向我投以一個意味深長的微笑。幹，笑屁呀。

當我說沒有誰的時候，腦海有那麼一剎那閃過一個人的臉。她看似是芷明又似是呀瑩，但，從入營以來，都沒找到和芷明攀談的機會。她仿佛有一股氣場圍繞著她，只是我這個莽夫不自量力的想要衝破它。和她談話，我感覺到自己的尷尬感，刻意找話題的尷尬感。

我不擅長和人溝通，特別是女生。每次和她們聊天，我總是小心翼翼的說出每個字句，我很怕讓她們對我有差劣的印象，或者覺得我是一個不有趣的人。

工作人員著我們用膳完結後到禮堂集口，說是介紹待會的營火會。我對這個沒多大期望，反正不可能弄個大型火堆，想必是迷你的小火堆罷了。我有想過會不會是燒烤形式，但剛剛才吃過晚飯，可能性不大。

我和組爸他們來到了戶外的球場，這個球場面積不小，容納所有人之餘還有偌大的空間。我們隨意的到了其中一處火堆，嚴格來說只是一堆還沒有點燃的柴枝，我不禁懷疑點燃火堆的可能性。

營火會比想像中無聊得多，整個晚會我都在跟人聊天。明天就要離開了，這三日兩夜尚算有趣。我呆望天空，星星一閃一閃的在說故事，凡夫俗子固然不能從中領悟到甚麼道理。這個繁星點點的夜夜空我留不住。

我把視線移到坐在我對面的呀瑩，原以為她是個健談的人，但她卻在滑著電話。從營火會開始便滑到現在，她是怕生嗎？

lm

多謝正皮

我：「在做甚麼？」我傳了訊息給她。
瑩：「很無聊...」
我：「我也覺得是...」
我：「要周圍逛逛嗎？」
瑩：「也好，屁股都坐到疼了。」

我看見她緩緩起身，我也轉身離開。我想少了兩個人也不會有人察覺。

我：「到飯堂出面等吧。」
她：「好。」

她嫣然一笑。她沒有化妝，初夏的月光照落在她的臉上。她不是一個漂亮的女生，至少在這個營裏她不算是。她很普通，又不耀眼。為何我的視線又不想從她的臉上移開呢？是作為「朋友」的身份看待她嗎？我想是的。我們做朋友可能也不錯，雖然她有男朋友，只要不越過朋友的底線，維持現狀也沒有壞處。

瑩：「怎樣呀，快企了十分鐘了。」她沒有顯露出一絲不耐煩的口吻。
我：「對對對，要去爛地那裏嗎？」
瑩：「好。」

爛地處有兩張爛得不堪的石凳，我想在那裏邊看月色邊聽歌也是不錯的選擇。我脫了拖鞋，盤著腿的坐著。

她：「這樣坐有比較好嗎？」
我：「換換姿勢而已，剛才坐的屁服都疼了。」

我打開YouTube，隨便找了首流行歌曲。

還是不要亂想甚麼。

不知時間過了多久後，我們有默契的對望了一眼，是時候回房間了。組爸他們應該在房間玩著吧。不出所料，他們還繼續著昨天的狂歡，氣氛很熱鬧。我和呀瑩坐在一角，看他們在嬉鬧。

沒有人問我們剛剛去哪了，就像我們不屬於他們狂歡的世界一樣。我追求的或許不是熱鬧，而是平靜。

出營這天，天氣仍然那麼炎熱，T-Shirt都快要擠出汗水了。我們沒有吃午飯便要離開營地，其他組別嚷著回到市區後到酒樓吃個一盅兩件，組爸當然也有邀請我們，我婉拒了他的好意。

最後只有我和呀瑩不去。

覺沒睡好，身又臭，那有閒情逸致去酒樓呢。回到市區後，我和組爸他們分道揚鑣，我選擇乘巴士回家，呀瑩也乘巴士，不過我們的方向不同，她住九龍區，而我則住港島區。

我滑了滑電話，還是沒有任何訊息或是通知。回去洗個澡就好好睡一覺吧，我跟自己說。

家裏沒有人。我把這兩天的衣服都放在洗衣機內。我脫下衣服，走到浴室。浴室的水聲淅淅瀝瀝的流著，我又陷入了沉思。

五
Ocamp後又過了一個星期，今天是星期五，離開學不到一個星期了。這天我打算到商場買些文具。我對文具要求不求，只要順手就行了。添置完文具後，我來到書店慢逛著。經濟......人文......歷史......宗教......文學。我停在日本文學的區域。我沒有要購買的意思，但看著又感覺挺有趣的。算了，還是看看流行創作好了。

我愛看愛情小說，特別是流行小說，代入感很重，每次看完一本書，都覺得自己的內心經歷了一場心理戰。

離開書店後，我漫無目的的逛著。百貨公司、運動店、時裝店......沒有一間店鋪能讓我駐足。良久，我停在一家賣鞋的店鋪。隔著櫥窗購物是我經常做的事，這次我的雙腳不受控的進了店鋪。這雙鞋子好像在那看過似的。

對了，是呀瑩穿的那對。很普通的款式。我看看自己的腳穿了甚麼鞋。甚麼嘛，都破洞了，還留著幹嘛？我開口向店員查詢，說要一對新的鞋子，款式和我現在穿的這雙一樣。

沒辦法，一雙鞋穿久了會有感情的，即使它增加了膝蓋的負擔。

聽日暫停更新

聽日暫停更新 今個星期日開始，逢一三五日更新

需要準備的東西都準備好了，我想第一天上學沒有甚麼障礙了吧。回到家後，我又查看了上課時間表，確保沒有看錯日期。我又回到床上睡覺了。沒有想看的電影，沒有想玩的遊戲，沒有想看的書，我看睡覺就是唯一可以做的事吧，反正母親和哥哥都上班去了。

不知為何，當我醒來的時候，我看見身上蓋了被子。現在是夏季，應該不需蓋被子吧，我又沒開冷氣。

母親下班回來了。我坐在沙化上看電視。我滑了滑電話，還是沒有任何訊息。我想她今天跟朋友外出逛街了吧，暑假也快要完結。

吃過晚飯後，母親先去洗澡。我把碗碟放到廚房的鋅盤並用水浸著，然後踢著拖鞋回到沙化上，無聊的滑著電話。

「唉～」我打了個呵欠。現在才八時不到就眼瞓，今天就早點睡吧。母親從浴室出來了。

母親：「下星期開學嗎？」母親在看電視。
我：「對喇，下星期一開學。」我在廚房回話。
母親：「要給你零用錢嗎，三百元應該不夠吧？」
我：「三百元夠了，我明天就去找兼職。」
母親：「那好吧，別忘了學業，有困難就跟媽媽說吧。」
我：「知道了，我去洗澡了。」

我沒看母親，而是逕自回到卧室找內褲和睡衣。這種公屋確實不是人居住的，就以浴室為例，乾濕不是分離的，洗澡時要看著馬桶。我花了十五分鐘便從浴室出來了。

剛剛的睡意不知怎的一掃而空，只好看些無聊的影片打發時間了。我打開YouTube，找些有的沒的看，都是些沒內容沒營養的影片。算了，聽著歌睡吧。

X

今天是上學的第一天，昨天晚上很遲不能入睡，今天醒來時，腦袋還有點暈眩。我用水沾濕了面頰，精神才慢慢好起來。我換過衣服後，便戴了一頂黑色的漁夫帽。今早沒甚麼心情梳頭，就隨便戴個帽子。

來到學校，總感覺這裏跟自己格格不入。這種奇怪的感覺總是在我心裏浮現。星期一早上是英文堂，我來到所屬班房，找了個位置坐下。我看看電話，離上課時間八時三十分還早了十五分鐘。班房除我以外還有三四個人，他們都在低頭玩著電話。

學生陸逐進入班房，不消一回便坐了七成的位置。我旁邊的位置仍然是空的。

現在班房都坐滿了人，九約九成吧，剛好有一個女生在左顧右盼，她看了我一眼，我從她的眼睛我看到了厭惡的心。誰叫你跟我同一個班房呢，我不禁低聲笑著。她尷尬的坐下來，尷尬的瞥了我一眼。有甚麼好尷尬的，或者是我面皮厚吧，都不會感到尷尬。

英文講師準時抵達課室，放好東西後便自我介紹起來。我專心的聆聽著講師的講解，第一堂通常都不會講授課本內容，而是同學之間用英語互相自我介紹。

各人都互相自我介紹著，但我只擔心中午該吃甚麼。英文堂在十一時半下課，我沒有像其他人一樣趕急的收拾文具和筆記，而是施施然的收拾東西。待所有人離開後，我才離開班房，門外還有另一批學生在等候。

我在附近找了一間拉麵店，肚子快要餓壞了。用了二十分鐘便將眼前的拉麵扒光，啜飲了一大口可樂。我開始滑著電話，從入營那天開始，小藍已經沒有搵我，我也沒找她，我想她找到可以傾訴的對象，或者是找到了新男朋友。我不敢去想。

回學校吧，我跟自己說。下午還有一堂課。來到班房，只見一兩個人。我繼續滑著電話，盡是些無聊的通知和討論區的熱門帖文。

我無意瞥了一眼班房門口，只見呀瑩肩上掛著一個白色帆布袋。她的打扮一如既往，但第一次看到她來到更樸素。她穿了一件黑色T-shirt，啡色褲子，頭上賓了頂藍色洋基鴨舌帽子，她看到了我，我們對望了，我露出笑容，我欠了欠身讓她坐在我旁邊。

我：「哈嘍。」
瑩：「你好。」
我：「昨天睡不好嗎？」
瑩：「你怎麼知道的？」她笑了。
我：「你的臉說了呀。」
瑩：「昨天很晚才睡，起身的時候都沒洗頭，又懶惰不想襯衫......」
我：「原來如此。」我若有所思的打量著她。
瑩：「看甚麼看！」她裝作生氣的說，隨即又笑起來。
我：「你不看我，又怎麼知道我看你。」我狡黠的說。
瑩：「呵呵。」

我們你一言我一語的互相調侃。同學陸逐的進入班房。

這節課同樣是三小時，下課後我問呀瑩去哪裏，她說她約了男朋友。那我回家好了，反正剛開學又沒甚麼可做，回家睡個覺也不錯。

我：「再見。」
瑩：「再見。」

看著她的背影，我陷入了沉思。和她做朋友好像不錯，但她有男朋友。不是所有伴侶都喜歡另一伴跟異性做朋友，甚至單獨相處。我想有一條無形的界線是不能超越的。

回到家裏後，換了睡衣，便倒頭大睡。

X

那是個柔和溫暖的中午，十二月中旬，溫度介乎十至十五度。這裏像是離先區的巴士站。巴士路綫只有一條，班次不頻密。我的左手好像拖著甚麼似的，我側頭一看，是小藍。我拖著小藍的右手，看來我們在等車。她濃情蜜意的看著我雙眼，我也微笑的看著她，手拖得更緊了。

我醒了。原來又是夢。聽別人說，如果在夢中夢到現實認識的人，代表潛意識掛念著此人。幸好這只是夢，不是現實。

吃過晚飯後，我開始看起小說來。不是甚麼大文豪，只是網絡小說而已。這種新興的小說確實方便。我有一個習慣，就是看畢後才決定是否購買實體書。

看了一小時書，我又找了套恐怖電影看。時間已是凌晨二時，是時候睡覺了。奇怪的是，我一直睡不著，肚子又不餓，只是腦袋止不住的在思考。

我嘗試安靜下來，幻想著夢境該如何發展。

次日醒來，腦袋依舊沉重和帶點暈眩。今天是星期二，只有一堂中午的課，起床後，我到洗手間梳洗後便下樓買外賣。

吃過午飯後，想著還有時間，便洗了個澡，順便也洗洗頭。洗畢後，換了套普通的衫褲，不是平常穿的工裝款式。

我：「你今天回校嗎？」我傳了訊息給呀瑩。
瑩：「回呀。」她秒回了。
瑩：「怎麼了？」
我：「沒甚麼，問問而已。」
瑩：「一定有甚麼的。」她加了個奸笑的表情。
我：「沒喇，今天只有一堂，想著可能你不會回來上課。」
瑩：「原本是不想返的，但看在你份上才回校，呵呵。」
我：「我有那麼重要嗎？」我看著電話螢幕笑了。
瑩：「不知道～」

換好衣服後，我便到巴士站等車。

總感覺我們的對話好像是朋友，又像是情侶。不，不可能是情侶，我不喜歡她。她有男朋友的。

來到學校，我在附近的便利店買了一包軟糖。我隨手打開便往嘴裏送了幾顆軟糖。

呀瑩還沒到學校，講師則準時來到班房。

我：「有人遲到呢。」
瑩：「快到了，課堂開始了嗎？」
我：「開始了。」
瑩：「好的，轉個彎到。」

這個「彎」足足轉了十五分鐘，雖然也不算很遲。我看向門口，房門被打開，進來的是呀瑩。她就像一枚自動導航的導彈，精準的瞄準了我，她向我吐了吐舌頭。我開懷的笑了。

我：「你遲了十五分鐘！」我把聲線壓到很低。
瑩：「又如何！」她不服輸的說道。
瑩：「第幾頁？」她指向我放在桌上的筆記。
我：「這裏，第二頁。」我指了指左下角的頁碼。
我：「筆記在這裏。剛才講師分派講義的時候替你拿了」我把筆記放在她面前。
瑩：「謝謝你～」她點點頭。
我：「你真的要那麼造作嗎？」我開玩笑的說道，並模仿她的點頭。
瑩：「關你屁事！」

我沒有回應她，把注意力轉移到講師身上。聽別人說，只要專心致志在某樣事情上，時間會流逝得很快，我想我開始感覺到了，不知不覺便上了三十分鐘的課。

我側頭看了看坐在旁邊的呀瑩，她正低著頭玩著電話。

我：「好玩嗎？」
瑩：「一般而已，反正他說的我又聽不懂。」
我：「是嗎？」我似懂非懂的點頭。

課堂隨著講師沉悶的講解下完結。我自顧自的收拾東西。

瑩：「我先走了。再見。」
我：「再見。」

是嗎？我想她約了人，可能是中學同學吧，剛才瞥見了她和別人的對話。我這個老毛病真的改不來了。

吃個簡單的午飯好了，我跟自己說。

六
今天是星期四，講師跟我們說需要分組完成一份功課，我傳了訊息給呀瑩，問問她會否有興趣同一組。

瑩：「好的。」
我：「你今天不回學校嗎？」
瑩：「不回了，今天很頭痛。」
我：「那你休息多點，不打擾你了。」
瑩：「不會喇。」

我們聊著聊著，聊了將近一小時。我八卦的問了她和男朋友的事，她說他很少抽時間陪伴她，不是上學太累就是去了玩遊戲。但她說男朋友待她很好，也很愛她。我沒追問下去。

X

我躺在床上思考著。 除了睡覺，我就只會看電影，很無聊的生活呀，我不禁慨嘆起來。但這樣的生活不好嗎？

我的晚睡習慣不是沒有原因使然的，除了午睡外，其中最大的一個原因是睡覺前的腦袋高速運動以致沒法入睡。簡單點說就是失眠導致晚睡。

不小心又睡到晚上，母親已下班回家，在廚房折騰著。

我：「今天煮飯嗎？」我倚著廚房門問母親。
母親：「煮呀，有些菜，又有肉和蛋。」
我：「還以爲你今天不煮了。」
母親：「原本是不想煮的，但原來還有餸菜，那就煮飯了。」

母親繼續忙這個忙那個。

我走到梳化坐著，滑著電話。剛剛睡著的時候原來呀瑩傳了訊息給我。

瑩：「有空嗎？」原來已是三小時前發送的。
我：「有。」

她五分鐘後便回覆了。

瑩：「剛去哪了？」
我：「關你甚麼事。」我加了個調皮的表情。
瑩：「那你說不說呀。」
我：「睡覺了～」
我：「你呢。」
瑩：「沒特別。」

感覺她好像有甚麼事情發生了。我轉了話題，她也逐漸回到中午時候的活躍狀態。

我：「明天有活動嗎？」星期五沒有課堂要上。
瑩：「沒有呀，只有睡覺和睡覺。」
我：「我也是。」
瑩：「看得出來～」
我：「甚麼意思？」我對著電話屏幕笑了出聲。

我們繼續聊天直至晚飯完結，母親去了洗澡，我把碗碟收拾後便立刻過水清洗起來。過了十五分鐘後，母親從浴室出來，她跟我說飯煲裏留了湯水給哥哥，著我傳訊息通知他。我來到睡房，拿了內褲，並來到浴室。

X

每當無聊又寂寞的時候，我便會找套電影看。最近，我愛上了看群眾恐怖電影。看著一堆相識或是陌生人彼此撕殺就覺得有趣。這類電影通常很難拍得深刻，想要傳達的訊息往往都被難看的劇情或是人物角色所拖累，導致電影開頭的鋪墊都填補不了，或是主角群做出一些弱智行動。

洗澡後，我回到床上，打開電腦，看著恐怖電影。

我：「你愛看電影嗎？」我隨意的傳了個訊息給呀瑩。
瑩：「不怎麼。」她秒回我。
我：「那真是可惜。」
瑩：「沒甚麼可惜喇。」
瑩：「不過以前曾經和同學一起看過電影。」
我：「是嗎。」

我把電話放回枕頭旁邊，繼續我的電影時間。

看著看著，印象中好像沒有看完就睡著了。這晚發的夢大約都和看的電影差不多，這是頭一次那麼快夢到看過的電影。

X

今天是星期五，我很晚才起身，一起身腦袋便頓覺困苦，雖然沒有暈眩的感覺，但還是像一連睡了好幾天的狀態。

我查看電話，發現有一則呀瑩傳來的訊息。

瑩：「忘記了，不知道是愛情片還是卡通片。」

我簡單梳洗後便滑著電話。對於我這個朋友不多的人來說，假日只會待在家中。呀偉嘛，這個人本來就不怎麼會找他，不如說每次都是我找他，他忙得很。自從中學畢業後的一兩個月，我們都沒怎麼聊天，最長更試過三個星期沒有聊天。其實也沒甚麼好聊的。

除了聊女生，我們都沒有別的話題。即使聊嚴肅的話題，也會因為他不回覆而不了了之。我也漸漸沒再找他了。

我想還是學習如何一個人生活比較好。

我找了個遊戲玩，玩得十分投入。玩了一小時後，肚子有點餓，家裏又沒吃的，所以換了套衣服，下樓買外賣。
附近沒有甚麼餐廳，所以就沒甚麼選擇。隨便吃個飯就好了，我心裏暗忖。

我：「中午吃甚麼好？」
瑩：「不知道。」她秒回了。
我：「幹。」
瑩：「幹甚麼幹。（笑）」
我：「算了，隨便都好。」

買了外賣後，我便回到家裏。我有個習慣，就是會一邊吃飯，一邊看影片。

呀瑩又傳了訊息來，原來這則訊息也是秒回，只是我剛好看不到。
瑩：「有甚麼好吃的。」
我：「大快活？」
瑩：「咦.....不要。」
我：「米線？」
瑩：「不太想吃。」
我：「那壽司好了。」
瑩：「也好，很久沒吃了。」
我：「你愛吃哪一款？」
瑩：「除了蝦，其他都愛吃。」
我：「我也不喜歡蝦。」
瑩：「不想知道～」
我：「幹！」

我把電話放到一旁，開始吃我的午飯和看電視。

午飯吃完後，我又坐著看了半小時電視，然後動身把外賣丟到屋外的垃圾桶。我坐在沙化上發呆，沒有事情可做。呀瑩沒回我訊息。

我：「睡了？」

沒有得到她的回覆。等等，她應該在吃壽司吧，那就不要找她好了。我把訊息刪除了。

既然沒甚麼可做，那就來看電影好了。我打開電腦，逐個類型的看有甚麼電影好看。驚悚......懸疑......劇情......戰爭......愛情。看套愛情電影也不錯。《真愛每一天》？這個名字有點熟悉，我打開了播放源，看了十分鐘片頭。啊！這套電影我看過！

本來想再找另一套，但想著重看一次也沒所謂。畢竟像《地球末日戰》我也看了快三次，不能算是甚麼好作品，但看著刺激就好了。

這套電影大約是說男主角從他爸爸那裏得悉了家族的秘密，繼而和相遇到的女子發展成戀人的愛情故事。

看完電影後有點睏，就回到床上午睡。腦袋又在說話了，只想好好午睡而已。我不會喜歡呀瑩，這點我很清楚，她只是一個剛認識的朋友。我納悶為何會有這樣的疑問。

究竟忘記人應該是怎樣？人其實沒可能真正忘記一個人的，至少我沒有忘記和我有過深刻回憶的人。

X

睡到接近六時左右，我便起身了，母親也下班回家了。

我瞥了一眼電話，呀瑩又找我了。
瑩：「好無聊。」
我：「你真的很閒耶。不用陪男朋友嗎？」

她的輸入中足足維持了五分鐘......我說錯話了......

瑩：「他又打機不理我了。」
我：「有那麼好玩嗎？真的，我不愛打機。」
瑩：「那你都做甚麼。」
我：「看看電影喇，睡覺喇，聽歌喇，逛書店喇。」
瑩：「至少你會外出，哈哈。」
我：「你假期不外出嗎？」
瑩：「除非和男朋友吧，否則很少外出。」
我：「朋友呢？」

我頓覺自己問得太多了，有點像審問犯人一樣。

瑩：「她們經常爽約的，不然就是即興約。」
我：「即興約好像很有趣。」
瑩：「不會喇，都不知道去哪好。」
我：「女生都不是愛逛商場嗎？我通常都自己一個逛的。」
瑩：「那是因為你毒吧，哈哈。」
我：「笑甚麼笑，不理你了，先吃飯了。」
瑩：「好的。」

三扒兩撥後，我把碗碟放在鋅盤，用水浸著，然後弄濕百潔布，加上一點洗潔精。母親在沙化坐著玩著電話。

母親：「找了甚麼兼職呀？」
我：「兼職？甚麼兼職？」我擦洗碗碟回應道。
母親：「不是說要找兼職嗎？還說三百元零用錢就夠了。」
我：「啊！對對對，我都忘了找，下星期吧，下星期我會找個時間去的。」
母親：「好吧，不要又忘了呀！總是粗心大意的......」最後幾個字我聽不太清楚。
我：「知道喇。」
忙了十分鐘後我決定去洗個澡。

我：「你洗澡了嗎？」
母親：「洗了。」

洗完澡後出了廳，母親已回房了。

瑩：「吃九大簋嗎？吃了那麼久。」
我：「吃完飯，又要洗碗，又要洗澡，差不多了。」
瑩：「很慢耶。」
我：「你晚飯吃了甚麼？」
瑩：「還沒，在等我哥哥買外賣回家。」
我：「原來你也有哥哥耶。」
瑩：「甚麼叫也有？」
我：「我有哥哥呀。」
瑩：「看不來。」
我：「可以看出來嗎？」
瑩：「我亂說的，不要在意。」

我：「你哥哥大你幾年？」
瑩：「十年。」
瑩：「你呢？」
我：「兩年而已。」

腦海突然閃起小藍的身影，想起她並沒有兄弟姊妹。等等......為甚麼又想起她了？

我：「你哥哥還沒回家嗎？」
瑩：「他跟我說還有十分鐘左右便到樓下了。」
我：「現在都快九點了。」
瑩：「他上班的地點離家有一小時的車程的距離。」
我：「哇，那麼遠！」
瑩：「你真的很像大鄉里（笑）。」
我：「甚麼嘛，我又不熟九龍區。」
瑩：「沒關係吧（笑）。」

我暫停了和呀瑩的對話，把電話隨意放在沙化上，拿起遙控打開電視。今天好像有新的綜藝節目，內容很吸引我。

不得不說，這個節目的節奏掌握得很好，一個小時很快就過去，我也有些許意猶未盡，又要待到星期一晚上才有第二集。關了電視後，我回到睡房。

想知仲有冇人睇緊

呀瑩傳來了兩幅食物照片。

我：「怎麼又吃壽司了。」
瑩：「附近沒甚麼好吃的。」
我：「真可憐。呵呵。」
瑩：「你欠打嗎？」
我：「來呀～」
瑩：「不理你，快餓死。」

她果然下線了。這「六字真言」看出她真的很焦急呢。我對住電話屏幕笑了出聲。

七
開學至今已踏入第三個星期。同學之間已逐漸形成幾個群體，我也不能倖免，與其說是無心之舉，不如說是刻意為之。在小組功課的討論上，我很少發表自己的意見。這是正常不過的事，我總是害怕發表意見。

我和呀瑩只有英文是同一組，別的科目我都找到其他人了，她沒有責怪我。她說她本來也不期望自己會主動認識別人。

這天是星期三，早上需要上數學課，講師是一名愛穿POLO上衣的中年男子，好像姓陳。他的嗓門和他的外表沒有違和感，很敦厚，沒甚麼表情的一個人。讓我有點訝異的是他的課堂不算乏味，但也不到有趣的水平。

我坐在講師桌前第二排的右手邊位置。呀瑩又遲到了。課堂開始後十五分鐘她才怱忙的走進課室。她坐在我前面。講師看了她一眼後又把視放回別處，繼續講授統計學的內容。

她只揹了一個中型斜肩袋，並沒有揹背囊。

我繼續專注在課堂上，但偶爾會把視線停留在呀瑩的後腦勺。她綁了兩條小辮子，跟她真的不太搭配。

陳老師在講授一小時的課後跟我們說先休息十分鐘，爾後才繼續。

我用原子筆篤了篤呀瑩的背。她回頭的盯著我，沒有說話。

我：「又遲到。」我用口形說出這三個字。
瑩：「關你甚麼事。」她說出了聲，雖然沒有任何表情，但聽她的語氣也不帶惡意。
我：「關心你嘛。」
瑩：「很眼瞓......」她的眼睛很細小，現在打瞌睡的樣子更甚。
我：「待會的課睡覺好了。」
瑩：「必須的......」
我：「中午吃甚麼好？」
瑩：「不知道......」

她說完後便回頭倒在桌子上，看來真的很疲憊。不久陳老師又恢復講授，她緩緩的提起頭。我莞爾一笑，心裏默念希望不要抽中她回答問題。

陳老師自顧自的講課，沒有意欲問問題。我心裏舒了一口氣。

X

說來有趣，我的右手邊坐著一個女生。我對這個人有很深的印象。她戴了一頂略為誇張的鴨舌帽子，這頂帽子最搶眼的地方是豎了幾個大字，「NEWYORK」，這個字排列得緊密，不仔細察看很難看到這些字母。

她的上衣穿了一件和她身型相稱的大碼T-Shirt，穿了一條窄身淺色牛仔短褲，我替鈕扣擔心。腳上穿了雙款式老舊的波鞋，顏色的搭配很怪。

第一個星期我還沒有特別留意這個人，只覺她衣著有點特別，會刻意留意她的原因是某天呀瑩跟我提起這個女生，她說她很可愛，特別是笑的時候。我不禁失笑起來。

我：「那個誰坐在我的旁邊。」我傳了訊息給坐在我前面的呀瑩。
瑩：「誰呀。」
我：「Sophia。」不要為何，突然想到這個名字。
瑩：「是Sophie！」她猛然回頭，看向我旁邊的Sophie，她興奮的向其招手。

Sophie只是微微一笑，點點頭。我想人家根本不想理你吧，我掩著嘴笑。呀瑩像靈敏的犬隻般忽然看向我，不屑的瞪了我一眼，隨即又看向Sohpie，滿臉笑容。這個人變臉真快！

有 太耐冇睇 要重新睇過

推返

謝巴打 希望你睇得開心，之前有巴打講過排版嘅問題，之後就改咗排版，希望睇得舒服

課堂的掛鐘已來到十一時四十五分，陳老師急速叮囑了幾句後便下課了。只見Sophie已然收拾好筆記等東西，背上背囊，動身離開。呀瑩伏在桌子上，沒有收拾的意欲。我也收拾好東西，來到她面前。

我：「怎樣呀，不吃飯嗎？」
瑩：「不想動......」
我：「快點吧。」我拉她的暗藍色冷氣外套吹催著。

她不情願的收拾著，手腳都很緩慢。我替她把筆記塞到袋裏。

我：「走吧。」她活像喪屍一樣艱難的起身。她弓著身子，烏眉瞌睡的模樣真有趣。明明Ocamp那天看她的眼睛很明亮，很烏黑，怎麼今天變得那麼小。

我：「你的眼睛時大時小，很奇怪。」
瑩：「你是鄉下出來的還是都不出門，當然是貼了雙眼皮膠紙呀。」
我：「竟然有這種東西。」
瑩：「你真的不懂耶。」她充滿不屑的向我說道。我大概開始習慣她的「不友善」了。

我們在等待升降從地下升到十九樓。和我們一起等待的還有三個女生，她們剛好是我的組員。其中一人的舉止打扮比較時髦，除了潮找不到別的字形容。她一頭粉紅色頭髮，穿了一件短袖T-Shirt，黑色牛仔短褲，短得跟內褲一樣，腳上則穿了一雙FEILA波鞋，她的名字叫Mandy。究竟是甚麼品味的人才會穿這個牌子的鞋？她正與有一把烏黑頭髮，名字叫Sally的女生說話。

Sally穿了一件黑白格子相間的襯衫，下身是一條深色牛仔褲，剔字牌波鞋。前額被薄薄一層的瀏海擋住。臉色有點蒼白，但不像是生病的樣子，第一次看到她時便是這樣的蒼白模樣。

另外一位女生叫Ennis，她和Sally都有一層薄薄的瀏海，不同的是，她的髮色帶有一抹淡淡的啡色，像是雲被染色啡色似的抹在她的秀髮上。她穿了一件普通的藍色T-Shirt，下身也穿了一條淺色牛仔褲，穿了雙三間牌子的波鞋。

我和Sally的視線對上了，她率先向我點頭示好，我也跟她點點頭。她很快便察覺到我身旁的呀瑩。Sally熱情的跟她打招呼。

Keep住更新都有一個月左右，呢次係我第一次喺連登寫文，有好多不足嘅地方，亦好感謝有比過意見嘅巴絲。

雖然唔算好多人睇，更新亦比較慢，但都希望比到好文比大家睇

btw，寫文同睇書真係爭好遠，後者好易就透過文字想像個畫面，但前者要先有畫面後有字，難度大好多，點樣用適合嘅字敘事真係唔簡單

「叮！」升降機到達十九樓。呀瑩和Sally繼續聊天，似乎忘記了我的存在。接著四個女生愉快的聊著，沒有我的事了。我不太找到插嘴的機會，只是點頭回應，裝作是她們一分子一樣。

我提議到某餐廳用膳，她們沒反對。我們五個人來到附近的一間餐廳，剛好還沒到繁忙時間，所以很快便入座。

她們繼續我插不到嘴的話題。我只能低頭玩電話，偶爾回應一兩句。一隻手在我面前揮來揮去。我抬頭一看，原來是Mandy。

Mandy：「你吃甚麼？」她遞給我一張餐單。
我：「讓我看看......」我左右翻動著餐單。

我選了一個卡邦尼意粉。她們亦陸續選好餐點。看來剛才她們談得很入神，我也玩得很入神，忘了周圍發生的事。

等待餐點送來的時候，她們仍然喋喋不休，我則把電話放回褲袋內，認真的聽聽她們聊天的內容。不出所料，她們正談論開學了三個星期的瑣碎事。

她們你一言我一語的快速交流著，待我認真聆聽某一話題時，她們已切換到別的話題，我只好靜靜點頭，表示我有聆聽。

我們坐在餐廳較後的位置，坐在一張由三張二人桌合併而成的座位。我坐在近通道的位置，Sally坐在我的左手邊，中間隔了一個空位。我正對面的位置是Mandy，呀瑩則坐在Mandy和Ennis的中間。

我不擅長應對女生，特別是一群女生。我心裏默念著餐點快點到來，好讓這尷尬場面落幕。

她們拿出電話交換社交媒體的帳號。Mandy把電話遞到我面前。我接過電話，在鍵盤上輸入幾個英文字後再把電話遞回給Mandy。她微微一笑的說謝謝。不得不說，她的笑容確實燦爛，由在十九樓碰見她時，她就一直微笑著。

新年嗰幾日紅假會每日一更
一陣11點有文

餐點終於送來。Mandy和我都選了同一樣的餐點，我先讓她吃。再來是一份墨魚汁意粉和辣蕃茄汁意粉，分別是呀瑩和Ennis的餐點。五分鐘後，侍應端來了兩份意粉，一份是卡邦尼，另一份是鐵板燒併薯角。

呀瑩吃得津津有味，有趣的是墨魚汁把她的嘴唇都染黑了。我莞爾一笑，低頭把意粉送進嘴裏。

X

我瞥了一眼眾人的碟子，看來大家都吃飽了。

我：「走吧。」眾人點頭和應著。

我把單據放在桌子中間。她們把一張張又綠又藍的鈔票放在桌上。我把鈔票點了兩遍，確認夠數後便動身離開座位。

我再次確認金額的尾數，要找回三元。

瑩：「怎樣呀，不懂計數嗎？」她語帶調侃的說。她甚麼時候在我旁邊的？
我：「放心，我不像你。」我堅定的說。

結帳後，我們緩緩的走回學校。五個人分成三組的在行人路上走著。我在最後看著她們的背影。Mandy和呀瑩有說有笑的走在最前，Sally和Ennis也在有的沒的聊著。

Mandy她們三人並排而坐，我和呀瑩則坐在課室較後的位置。下午的課由十二點上到三點。

我：「你們剛才聊甚麼？」
瑩：「沒特別，都是聊這三個星期的事。」
我：「Mandy比你高......」我不經意的說出這句話。兩秒後我後悔了......
瑩：「腿也比我長，胸也比我大。」我意識到自己說錯話了。
我：「胸...不好說呢......」她們確實不相伯仲。
瑩：「即是她的腿比我長嘍......」她幽怨的說。
我：「在我看來都一樣。」好像愈說愈糟了......

有次和呀瑩聊天時她透露自己的身高是158。和很多女生相比應該不算矮吧？乍看之下，Mandy都不比呀瑩高出許多，大概有165的身高吧。

她沉默不語，低頭玩電話。我不吭一聲，小心翼翼的取出筆記和文具，靜靜的把背囊放到椅子旁邊。

她突然看著我，我困惑的回看她，裝作甚麼也不知道的表情。她就靜靜的看著我，不發一語。視線忽而又從我的臉挪開，繼續把玩她的電話。我緩緩的把頭轉向前方，眼角的餘光快速的瞥了一眼，看見她沒有再看著我，這才卸下戒備。

老師亦在這個時候步入課室。他看了一眼手錶便自顧自的跟我們說道繼續上星期的課。

首一小時的課通常都是最有精神，專注力最高的時候，一小時候後便會像一個洩氣的氣球在空中亂飛，最後倒下。老師宣佈休息十分鐘。我動身去洗手間。

回到課室，只見Mandy她們正討論著甚麼話題似的，我沒有認真細聽，而是從遠處窺看呀瑩，她正在跟坐在她後面的Sophie聊天。我帶著疲憊的身軀坐下

剛才午飯吃得有點飽，現在有點睏。我打了個呵欠，右手抬著頭。我看向呀瑩，她還在聊。我慵懶的眨了眨眼。她不聊了。我的視線仍然停在她臉上，眼皮愈來愈重。原本想著能撐一會，可惜最後敵不過睡魔。

X

我在的士上醒來，身旁沒有任何人，司機正飛快的駕駛著。我有點困惑，挪了挪身子，的士司機的名字和編號清晰可見，不像是我認識的人。我摸了摸褲子的袋口，銀包、鑰匙都有。等等......我的外套口袋怎麼隆起了，我伸手取出這個可疑之物，竟然是......

我驚醒過來，四處張望，發現正身處在一個大約有三四十人的空間，前方有一個滿頭白髮的男人在說話。又是夢嗎？

我快速的別過頭看向呀瑩，她正在睡覺。我深深的呼了一口氣，原來只是夢。

我看了看電話，還有半小時才下課。我坐直身子，撥著衣服，投螢幕已然不是睡著前的投影片，我左翻右揭才找到。

我專注的把最後三十分鐘的課都上完了。老師離開了，我拍拍呀瑩的手臂，跟她說下課了。她睡眼惺忪的醒過來，眼皮仍然張不開。

瑩：「嗯？下課了？」她慵懶的問道。
我：「是的。」她不情願的收拾東西。
我：「我不等你嘍，我還要跟Mandy她們討論小組功課的細節。」
瑩：「在這裏聊嗎？」
我：「是的。」我揹起背囊，「再見。」，並揮手跟她道別。

這座建築物的三樓有一個不大的公共空間，供學生們使用，除了能在這裏討論外，也能進食。

我傳了訊息給有Mandy她們的群組中，告訴她們我正下來。

X

我們聊到接近六點才離開，這三個小時的討論有一半時間都不知道在幹甚麼。識趣的我會低頭玩電話，待有人重新說話的時候我才停止把玩。

有件事很有趣，當我們在等待升降機的時候，呀瑩不知從哪裏走到我們身邊。她跟我說她約了男朋友六點在地鐵等，但時間尚早，沒有地方可去所以就來了三樓打發時間，只是剛好我們看不到她。

我問她為何不上前打招呼，她說她怕尷尬。

Sally發現了呀瑩，開朗的跟她打招呼，Ennis和Mandy微笑的看向她。她們幾人又愉快的聊著。我又被冷落了。

------------------
11點會有多一更

呀瑩跟我們說她男朋友在月台等她。我瞥見一位身穿足球衣服的男生在扶手電梯旁等候，他和呀瑩打招呼。男生露出了微笑，他的牙齒有點泛黃，不算整齊。他揹了一個黑色背囊，紅色的襪子有點歪斜，藍色的足球鞋頗為殘舊。

Mandy和Sally都和呀瑩往同一個方向，她跟我們道別後便上了列車。往柴灣方向的月台只剩下我和Ennis，我尷尬的點頭，手不安的摸索口袋，幸好今天帶了耳機出門。

時間就在列車不除不疾的行駛下流逝，Ennis也在二十鐘後下車，她的家在筲箕灣。我在柴灣下了車，再轉乘小巴入小西灣。

我的電話從我跟呀瑩道別後一次也沒響過，我想她們正聊得很愉快。沒有甚麼比男朋友接自己下課來得更愉快。

回到家後我洗了澡，然後吃晚飯。這晚上沒有人找我，我也沒找任何人，下格床的哥哥已經入睡，我還在瞪著眼睛睡不著。

我戴上耳機，希望借助音樂入睡。音樂果然有效，我隱約記得自己很快入睡了。

今天是星期四，早上有一節課，我打算課後去找兼職。我沒有甚麼頭緒，只知道今天在太古城商場有一個招聘日，看看有沒有適合的工作。

今天有點熱，九月的氣溫和八月沒差別，大概要到十月中才開始有秋天的感覺。我穿了一件黑色短袖T-Shirt，卡其色束腳褲，黑色Con屎。這種天氣完全不需要外套，但學校的冷氣還是很冷。我把一件啡色的外套隨意的放進背囊。

呀瑩傳了訊息給我。

瑩：「你今天回學校嗎？」
我：「回呀，怎麼了。」
瑩：「沒事，只是想讓你替我留個位置。」
我：「你又要遲到嗎？」

她有準時過嗎？我不禁暗忖。

瑩：「昨天太睏了，沒有洗澡便睡了。」
我：「臭......」
瑩：「所以才要早點起來洗澡。」
我：「唉，不知道你...」
瑩：「好巧不巧，今天鬧鐘沒有響。」
我：「你快點洗吧，不要再說了。」
瑩：「知道～」

難道說昨天她們一起睡了？等等，不要作這些胡思亂想好。但，她昨天一整夜都沒回我訊息，剛剛又說昨天太累，沒洗澡就睡覺......

算了，出門吧。

X

八時二十五分，課室差不多坐滿了人，我選了一個角落位置，把背囊放在旁邊的座位。

我：「還沒到嗎？」「到哪了？」「快開始了。」我一連傳了三個訊息，打字的速度讓我都有點驚訝。

瑩：「十分鐘內到。」

十分鐘後，呀瑩快步的走到我面前，她大口的喘著氣，我挪了挪身子，把背囊從座位上挪開。

瑩：「謝謝你。」她的聲音極細。我朝她笑了笑。
我：「你走運了，老師還沒到。」她朝我吐了吐舌頭，樣子滑稽得很。

她稍為坐直了身子，今天的她很精神。結束了一天的疲憊，躺在床上一覺睡到天光，這小小的幸福感不是每人都能擁有的。

我：「你今天心情很好。」我輕輕的湊近她說。
瑩：「是呀，昨晚少有地睡得很好，雖然今天起得有點早。」她扭了扭脖子。我若有所思的點頭。
瑩：「不要亂想噢！」她刻意的加上這句。就算真的「亂來」也不關我的事吧。

課堂隨著老師平淡無變化的解說下結束。

我：「要吃飯嗎？」
瑩：「這是約會嗎？」她狡猾的說。
我：「屁喇，快行吧。」她邊微笑邊收拾東西。

我們很隨便的吃了點東西，我跟她道別後便獨自前往太古城商場。我們又像前天一樣聊著，從開學後我們幾乎每天都有聊天，聊的都是些雞毛蒜皮的事，但我們又樂在其中。

八
過去六年的中學生活都只有男同學，有女生跟自己說話確實令人興奮不已，當然我在別人面前不會過於顯露，免得讓人覺得我太誇張。

內心都不知道經歷了多少暴風雨和地震了。這種心情多少也有些戀愛的幻想在其中。中學時期曾經對戀愛有很多美好的幻想，我甚至仔細的為「夢中情人」加上眼耳口鼻和髮型。「她」的髮型和AV女優今井夏帆的短髮相似，膚色則不盡相同，而是較為白皙的肌膚。眼睛不大，單眼皮的眼睛像兩顆小綠豆一般。

頭以下的輪廓我沒有完整的幻想出來，一直維持著虛體。這個幻想始於中四，但中五的時候喜歡了小藍。她完全跟這個夢中情人沾不上邊，沒有一處相似。從此我便意識到幻想終究是幻想。現在我又重拾了這個幻想，因為我失去了喜歡的人。

大學有各式各樣的女生，花多繚亂，太多選擇會陷入幸福的煩惱，所謂的幸福脫離不了幻想。縱使認識一個人的時間很短，我都止不住幻想跟她們戀愛。這是我的壞習慣。

呀瑩是唯一一個沒有對她有幻想的女生。說實在，我沒有找到她身為女生的特質，俗一點說就是少了點魅力，但以朋友來說卻是不錯的人選。很少人能讓我暢所欲言。

我想，要拍一個女生當成女生看待，首先對方要有一定的「性」的吸引力。一夜情大概都源自性吸引力，女生玲瓏浮凸的身材，男生結實碩大的身材，都是首先吸引人的特質。

所謂的性吸引力對我來說是免疫的，臉是我唯一判斷能否對她抱有幻想的根據。我不曾幻想過普遍大眾認同的美女，因為她們都沒有個人特色。美的花朵自然有人懂得欣賞，只是剛好我喜歡留意那些不起眼的花朵。

X

今天的任務是來找工作，而不是胡思亂想。我細心的閱讀每一張宣傳單張。我被一間外判公司吸引了目光。這間公司是專門為公共圖書館聘請員工的。我做過這方面的資料搜集，兼職時薪大約在四十三至四十五元之間，全職員工則在八千至九千元之間。人工少，工作範疇亦相對簡單得多。

我沒有準備甚麼學歷證明，工作經歷等等，填好申請表格後便在一旁排隊等候。

對於這項工作，多少也有個譜，中學時期我喜歡上圖書館，幾乎每個小息都窩在圖書館閱讀，不然就是午睡。圖書館管理員的工作多少也有些認識，不外乎借還書和上書，不需甚麼技巧。

大約十五分鐘後已經完成面試。我看了看電話，時間尚早，逛一逛商場才回家也不晚。

瑩：「怎樣？見完工了？」
我：「見完了。」
瑩：「順利嗎？」
我：「當然喇！」
瑩：「不請你是他們的損失。」
我：「你放心吧，像我這麼聰明的人沒有問題的。」她沒好氣似的回了幾個表情符號。

我逛了附近的店鋪，沒有甚麼商場看得上眼，所以決定回家。

瑩：「在逛街？」
我：「逛完了，很悶。」
瑩：「又不叫上我。」叫你？為甚麼要叫你？
我：「叫你幹甚麼，你住九龍耶。」
瑩：「從我的家到太古很近的。」
我：「你住哪？」想起來，跟呀瑩認識了一段時間都不知道她住哪。
瑩：「觀塘。」
我：「整個觀塘都你住？」
瑩：「當然不是喇，你智障嗎？」她加了一個反白眼和笑喊的表情。

回到家後也不過五點，我們就是聊著這些無聊的話，漫漫的渡過今天。我的生活似乎漸漸被她佔據了。

我對於她的清閒程度有很大的好奇心。每次有意無意她都顯留著她的空閒，有時是直接說出口，有時則是無間斷的跟我聊天。我開始懷疑她究竟是否在拍拖。

瑩：「你今天到了哪間公司面試？」
我：「外判公司來的，其實只是圖書館的兼職而已。」
瑩：「很他條耶～」
我：「但人工不算高。」
瑩：「當然啦，有手有腳都請。」
我：「適合我這種人。」
瑩：「笑。」

我們通常都談到凌晨才善罷甘休，每晚都睏得很，隔天早上醒來都很疲憊，沒精打彩。

我：「這樣會否縮短壽命。」
瑩：「別人都說笨蛋都很長壽。」
我：「那你肯定不會死了。」我笑得人仰馬翻，然後不知不覺的睡著了。
瑩：「你肯定比我先見閻羅王。」
我：「你很歹毒！」

不得不說，她打字的速度極快，有時她一秒內傳送好幾個訊息，我還在回覆上一則訊息。她打字的速度師承她哥哥，她說他打字比她更快，我實在不敢想像。

---------------------
今日情人節，有冇巴絲出咗去慶祝

我：「那你一定有一雙巧手了。」她傳了她左手的照片。
我：「短。」
瑩：「滾。」

她無疑是我第一個在這所學校認識的朋友。Ocamp認識的人只是過客，滑稽的是三日之中竟能發展深厚的友誼，煽情的說感動的話。回想起來，我還真的有點後悔。

朋友就是會聊天，會維繫，也會外出，但男女間的友誼又是否存在？這刻我很肯定我不會喜歡呀瑩。

有一天我找呀瑩商量小組功課的事。老師跟我們需要使用指定的參考書，而且沒有電子版本，需要到圖書館找到這本書作參考。這科的人剛好分成七組，假如每人都需要這本書，圖書館根本應付不到需求吧？

我在群組上告訴他們我已預約這本書，星期六會到圖書館，剛好沒有人有空，只有呀瑩可以陪我一起看這本書，其實借書一個人就可以了。由於受圖書館的政策所限，當有其他人預約同一本書時，借閱期限便會縮短，所以我只有四天的借閱期。

我：「你星期六有空吧？」現在已是一時五十六分，她回了訊息我就睡覺。
瑩：「對的。」
我：「十一點可以嗎？」
瑩：「可以。」
我：「要吃早餐嗎？」我瞬間意識到我問錯問題。
瑩：「到時再算吧。」幸好她這樣說，不然便尷尬了。

我插上耳機，把電話放到枕頭一旁，慢慢的，眼皮愈來愈重。大約從文憑試結束後的一個月我就有失眠的問題，不借助音樂完全睡不著。現在晚上都對著電話屏幕，藍光使得我整個人很容易疲倦，不用待到凌晨三四點才入睡。

X

今天是星期六，九月二十九日，九點四十五分已經醒來的我首先不是看電話，而是揭開被子。簡單梳洗後看了看電話。沒有新訊息。

我：「起身未。」隔了十五分鐘後呀瑩傳來訊息。
瑩：「剛起。」
我：「直接在圖書館等吧。」
瑩：「好的。」

我在十時五十分到達圖書館，她說還要二十分鐘。我說沒所謂。十一時十一分，她現身了。戴了好幾次的鴨舌帽，穿了黑色T-Shirt和黑色長裙，長裙有點殘舊。她跟我說昨天沒洗頭，所以就戴帽子，說是遮掩凌亂的頭髮。她沒有帶袋，外套也沒有帶。

自從正式上課後，我就沒再看過呀瑩化妝。她不會真的把我的話都記住吧？每次看她都有一陣陣頹廢的氣息散發，和她第一次見面的時候實在差很遠。

我：「你忘了怎樣化妝？」我領著路，向升降機方向走，借書櫃臺在3樓。
瑩：「不，懶而已。」她漫不經心的說。

她還是那個睏倦的樣子，雙目無神似的盯著前方，沒有焦點。

我：「你很累嗎？」
瑩：「很難不累吧，每晚都晚睡。」的確，兩點後入睡實在很累，隔天補眠也沒作用。她打了個呵欠。
我：「辛苦你嘍，每晚都跟我說話。」
瑩：「不找你找誰？」她反問一句，卻讓我頓時語塞。

「叮噹！」升降機來到地下。不找我找誰？你都沒朋友的？沒男朋友的？一連串問題不斷灌入腦袋。

瑩：「喂！到三樓了！」她在我眼前揮著手，我這才回過神來。
瑩：「幹嘛在發呆？」我沒說話，只是搖搖頭。
我：「走吧！我來帶路。」她莞爾一笑。

圖書館一共有六層，三樓放置英文書，我順著書架來到借書櫃臺。整個取書、借書的過程不過五分鐘。時間尚早，我提出在圖書館逛一會才離開，她同意了。

她的手繞在背後，步伐輕快的走起來，看起來心情不錯。她在其中一個書架前停了下來。我湊近她，細聲的問她怎麼了，她說拿不到最上面的書，我不小心笑出了聲，她目光凶狠的瞪著我，不悅的指了指最上面的書，我逐本逐本的指給她看。

雖然我有180的身高，但書架也比我過出一個頭，我踮起腳尖才勉強取去。我卻在這個時候失了重心，向呀瑩的方向倒下，她迅速的用手托著我的腰，我道歉後把書交到她手中。

她邊行邊翻書，來到一處坐下，靜靜的看書。我滑起電話來，不到十分鐘又放回褲袋。我用眼角餘光瞥見她正在看的書，有石頭又有火山。

我：「地理書嗎？」
瑩：「是的，我中學讀地理。」
我：「現在還喜歡嗎？」
瑩：「喜歡呀，家裏也有不少地理書。」
我：「中學那些書我都掉了。」
我：「特別是物理書，我對物理真的沒興趣。」
瑩：「那你又讀科學？」
我：「我對化學有興趣，對物理沒有，可惜我沒有選讀生物。」
瑩：「現在讀也不遲。」
我：「走吧。」她點頭。

我問她要不要把書借回家，她說不用，反正家裏也有類似的書。她跟我說要交電話費。我沒有提出吃午飯的請求，感覺不太合適。

----------------------------------------------------------------------------------
聽日想去買書
近排有一個煩惱：
如果想寫文就會停唔到，會唔想睇書，相反如果想睇書就會完全唔想寫文

我：「那我走嘍？」
瑩：「好的。」我們到達了圖書館地下。
我：「再見。」
瑩：「再見。」

我回到家後亦有找她，有點像是習慣，也像是吸食毒品一般造成了依賴。我們未曾過單獨外出（這次不算），但我們繼續保持每日聊天的習慣。當時的我還未察覺有何問題，就是普通的和朋友聊天，異常的聊得開。

X

在學校，她和Mandy三個女生都很融洽，有說有笑，我也逐漸在這個只有女生的圈子中找到自己的定位。

十一月某天，Mandy和呀瑩討論著聖誕假的安排。我不禁想，過去的聖誕假都在溫習中渡過，都沒有真正的感受過聖誕節，也不會跟朋友外出。她們提議平安夜到尖沙咀慶祝聖誕節。

我：「有甚麼好去呀？」我不諱的問道。
Mandy：「反正待在家也沒事情可做。」
瑩：「對呀。」你不用陪男朋友嗎？我當然沒說出口。
Sally：「我沒所謂。」她平淡的說。

Ennis乾笑了幾聲，她說當天應該有空。等等，現在是怎樣？突然提起聖誕假，然後又提議在外慶祝。

Mandy：「你來也沒壞噢。」她面帶微笑的向我說。我不來也沒關係吧？
瑩：「來嘛，多人也熱鬧一點。」
我：「反正我也沒人約。」
瑩：「那就一起去嘍！耶！」

當晚回到家，我迅速傳了訊息給呀瑩，問她當天的行程。

瑩：「輕鬆點就好喇，沒和女生外出過嗎？」這句話直刺我的神經。以前的約會都是我一廂情願罷了，人家就只當我朋友。
我：「當然有。」文字顯露不到我的肯定。
瑩：「看不出來。」我感覺到了嘲諷的語氣。

瑩：「到時穿得帥氣點，說不定會有豔遇。」那會有甚麼豔遇。當日不要下雨才好呢。
我：「隨便穿就好喇。」
瑩：「小心後悔噢～」
我：「少誇張！」

----------------------------------------------------------------------------------
琴晚失眠

如果開個IG分享下睇過或最近睇緊嘅書有冇人想睇

我想起中五那年的暑假。當時與同屬一個運動社團（其實中三以後已經沒有參與，只是跟那裏的人關係還算密切，不過也只限在校內）的成員到了一間社區會堂舉辦的Summer Ball。當時是抱著認識女生也沒壞的心態才去的，反正有免費入場券。

最讓我頭痛的是衣著，褲子要穿甚麼呢？要打呔嗎？鞋要穿哪款式？都怪自己當時考慮得不周詳，不然我就不答應去了。結果當天穿得很奇怪，但又不至於衣不稱身，不過當晚我企了整整一晚。女生的質素讓我有點驚訝，原來這個歲數的女生都很有氣質。沒有濃妝豔抹，同時又不會過於俗氣。整晚我都打量著不同衣著的女生。

算了吧，我對認識女生一事已經沒那麼有興趣，縱然幻想過自己會像電影中的男主角一樣邂逅女主角，但虛構的故事始終不會成真。

九
十一月有大大少少的測驗，緊密程度讓我感到壓力。開始呈現胃口變差、乾嘔，失眠等等症狀。

瑩：「胃口變差了？」有次和她們吃飯時呀瑩跟我提起。
我：「對，應該壓力吧。」我淡淡的說。望著眼前這碗豬扒公仔麵，實在吃不下。
我：「不吃了。」我把叉子放到碗中，靜靜的盯著吃不到一半的公仔麵，豬扒和沒吃過一樣。

食欲不振的情況持續到考試期間，這段時間感覺自己消瘦了。晚睡的習慣依然沒有改變，還是每晚都跟呀瑩聊天到夜深。

我上網查找了許多方法都不奏效。睡前一小時不用電話、睡前喝一杯熱牛奶、不要晚過凌晨一時睡覺......每個方法都試過，但都不見成效。

----------------------------------------------------------------------------------
頭好攰，但寫文進度良好

這段時間我只好少吃多餐，免得浪費錢又浪費食物。最初還是很難受，正餐與正餐之間很快肚餓，但吃正餐時又吃不下，最讓我覺得痛苦的是乾嘔。

乾嘔伴隨的是劇烈的心跳，愈接近正餐愈緊張，乾嘔也自然而生。我從這段時間養成了每餐都必需有凍飲才吃得下飯的習慣。

幸好我在統計學下的苦功沒有白費，也培養了一定的數感，尚能應付科學課的計數。大大小小的測驗都有滿意的成績，相較其他人當然還有一段距離。排山倒海的壓力還沒有使我喘不過氣。

我有一個習慣，每日放課後都會在Common Area溫習，這裏有形形色色的人，有不同學會的成員在這裏討論、睡覺閱讀拍拖的都有，所以每次我都會取出耳機，聆聽激烈且澎的音樂，好蓋過雜音。

我和呀瑩的距離似近還遠。在學校，我們常坐在一起，中午就跟Mandy三人和她五人吃飯，中午的課她通常都在睡覺，或是玩電話，偶爾才會專注在課堂上。

某日的中午課我沒有心機和精力，無聊的滑著電話，眼角瞥見呀瑩在看電影。

我：「Scary Movie？」電影的情景讓我有點熟識。
瑩：「對的。要看嗎？」她遞給我一枚藍芽耳機。
我：「好。」我接過她的耳機。

我盡量在觀賞的時候掩著嘴，憋著笑聲，只低聲的笑著，近似無聲，希望不要為別人帶來困擾。這套電影惡搞了不少電影，在基礎上惡搞了電影「驚聲尖叫」，內容情節則穿插了別的電影。

看的過程中，偶爾會側著頭看她的反應，她托著頭看得入神，笑的時候眼睛瞇成一條線。她的皓齒隱約的透出了一些光，她的牙齒很整齊。

為咗令自己唔好咁懶，加上唔想大家等咁耐先有文睇（唔知仲有冇人睇緊），決定由今日開始轉日更（除咗星期三）

更新時間照舊都係夜晚十一點

她頂著一頭普通的髮型，普通的髮色，普通的衣著，普通的耳機，一切都來得很普通。兩個普通的人遇上了，成了一對普通的朋友。我們在普通的課室，戴著普通的黑色耳機，觀賞一套有點惡趣味的普通娛樂性電影。

我感覺到時間的流逝，但沒有奇怪的幻想。

我：「還給你。」電影已播放完畢，我伸了個懶腰。
瑩：「謝謝你。」她禮貌的雙手接過。
我：「誇張。」
瑩：「這是基本禮貌。」她囂張的說道，我沒好氣的笑出了聲。

別人說快樂的時光總是很短暫，我開始感覺到這句話的含意。

有一次她又跟我訴苦，她說很寂寞，沒有人理她，洗版式的傳訊息給我，我盡力的安撫她的情緒，說笑話，給她講無聊又有趣的日常生活，每次都很有效。認識她已接近四個月，十二初的天氣突然變冷了不少，我想一個有伴侶的人應該不至於寂寞。

瑩：「他沒有任何表示。」

十二月初的某一晚她傳來訊息，前一晚還興高彩烈的討論平安夜的活動，今晚就落魄的找我訴苦。我想她想說的是男朋友沒有對聖誕節有任何計劃。

我：「會不會只是想押後？」女生不是都愛驚喜嗎？
瑩：「不，上年聖誕節也沒有......」她道出只有第一年的聖誕節有外出。
我：「不要太擔心，他今年一定會有準備的。」
瑩：「你怎知道？」
我：「憑我也是男人的直覺。」

她曾透露過她們已拍拖五年，我猜那男的應該也知道自己經常冷落她，應該會想趁節日補救。

果不其然，他幾天後就約呀瑩聖誕節當天外出。呀瑩跟他說平安夜當天會跟大學認識的朋友外出，當然也有提到我這個唯一的男生，但他沒有反對。

X

考試在十二月中旬舉行，共六天，總算勉強的捱過了。最後一日的考試，Mandy提議去慶祝。Sally和Ennis婉拒了她的好意，我和呀瑩則答應了。

Mandy：「只有我們三人很沒趣呢。」呀瑩點頭附和她。她們不來才好吧，少了她們我也自在一點。

Mandy依舊頂著一頭粉紅色頭髮，穿了一件露臍的T-Shirt，黑色熱褲，黑色帆布鞋。女生都不怕冷嗎？三個女生中，就數Mandy最高，身型比例均稱，雙腿在短褲的襯托下更顯修長。

她的性格還算和善，雖然在小組討論不怎麼發表意見，但效率確實不錯，讓我對她有些改觀。我就是一個會以貌取人的小人。

我們去了一家薄餅專門店用膳。她倆很愉快的聊著，彷彿我是搭枱一般。我專注的看餐牌，不「理會」她們。

Mandy：「假期有甚麼活動？」她看向我。她塗滿黑色指甲油的手指在躍動。
我：「沒有喇，可以有甚麼活動。」一想起假期都在打工中渡過就興奮。
瑩：「我也沒噢，可能找新工作吧。」她提過自己在一家小食店打工，但很少提起工作的事。
Mandy：「我也沒有，哈哈！」不可能吧，像她這樣外向的女生怎會沒有節目。
瑩：「我們可以約出來呀。」
Mandy：「好提議！除了平安夜也可以在除夕那天出來倒數。」

倒數簡直是無聊。中學時期曾經跟同學到添馬艦公園倒數渡元旦，根本是浪費生命。全晚的高潮就只有那十秒，別的時間都不知道在幹甚麼。除夕待在家中消磨時間就好了。

我：「我會考慮考慮的。」我裝作一副很忙的模樣，除夕的圖書館也會提早閉館，所以晚上是自由的。

Mandy：「我有邀請你嗎？」她開懷大笑，呀瑩也跟著笑。我也不爭氣的笑了。

我猜她是獵色多於真的想出來倒數吧。聽她說好像單身了好一陣子，大約有一年左右，之前我開玩笑的著呀瑩推薦我給她當男朋友，她直接放聲恥笑。

我：「一聽就知是開玩笑吧。」我無奈的說。
瑩：「不不不，你明明很認真的向我提議。」她止不住的豪笑，手不時的擦眼淚，有那麼好笑嗎？

Mandy的性格和外表確實很討好，但不熟悉她的人，會覺得她一副生人勿近的樣子。熟絡起來後，才會發現她是一個頗熱情又愛笑的女生。

她的膚色和她的性格都充滿陽光氣息，很易讓人心動。不過我對她免疫了，主要是因為她的氣質讓我覺得和她之間只會存有友誼的關係。

雖然有一頭鮮豔的髮色，身上卻沒有多少的飾物，唯一讓我在意的就只有她雙手的指甲油。她的手和我差不多大小，黝黑的皮膚上沒有太多的手毛，指甲油在她手上隱隱的反射黃光。我時不時都會留意她的指甲油。

我對她不曾有過幻想，因為總是被我極力排斥。

X

我們點了一個大薄餅，另外又點了些小食，三杯飲品，盛惠二百元。飽餐一頓後我們在附近的商場逛了逛。

Mandy：「呼～終於渡過了第一個學期。」她合著眼睛說，伸了個懶腰。
我：「可以睡到自然醒。」的確，過去三個月都要七時半起身，實在痛苦。
瑩：「於我無別～」她輕鬆的說。沒有一天不遲到的她當然沒分別。

我們漫無目的的逛琳琅滿目的商店，沒有一個確切的目標，走到哪逛到哪。兩個女生在每間商店的女裝部駐足，左挑右選，最後又放回去。她們只差撓手就成為形影不離的密友。

逛著逛著，時間來到四時。她們依依不捨的道別，我別過她們，孤身回家去。還有一個星期才到平安夜，這段時間不知該如何打發。一個星期只有五六日打工，一至四都很空閒。

我暗自決定要好好利用這個假期追看電影。但很快我就遇到難題，一整晚都找不到合心意的電影。

我決定先睡一覺，明天再戰。

十二月中旬的氣溫明顯下降了許多，這夜不知怎的比平日更冷。我又夢到那個奇怪的夢，寒冷的雪、病懨懨的羊（第一次夢見的羊比較有活力），奇怪的情節不斷穿插，我快要跟不上自己的步伐。

一覺醒來，還是老樣子，無論開心或傷心，無論早睡或晚睡。這樣的狀況應該不會有完的一日。

X

這一個星期以來，共看了十套電影，大部分時間都浪費在篩選電影上。另外，每晚還是繼續和呀瑩的「獨處」。

我隱約的感到不妥當，但又沒制止自己找她。我在用朋友的關係做藉口不斷找她，我們就像一對失散已久的朋友，一聚便說個不停，甚至停不下來。

明天就是二十四號，我想今晚還早點睡覺比較好。她們好像約了中午十二時半左右，打算玩個一整天。Sally說她明天只能參與中午時段，Ennis則生病了，她的勤勞不熬出病來才覺得奇怪。

我把這個學期的筆記放在廳裏的一隅，整齊的疊起來。整理完後，我去了洗澡。現在家裏只有我一人，我看著鏡子中裸體的自己。瘦削的身驅看來有點營養不良。

我清洗著身體每處肌膚，芳香的沐浴乳遇水後散發出淡淡的香氣，我感覺到一顆顆的水珠依附在粗糙的肌膚上。我的手指滑過紫黑色的乳頭，身體頓時顫抖。十二月的寒氣讓我不敢在浴室逗留太久。

擦乾身體後回到了大廳。我攤坐在梳化上，無聊的滑著電話。

忽爾想起明天就是二十四號，腦海閃過一整天的安排，然後又想穿甚麼才好。

結果還是想不出個所以然來。

十
十點四十五分我就起身了。隨便穿了套衣服就出門了，我傳了訊息給母親說我不回來吃晚飯。

女生們最後還是遲了十分鐘。我不介意，反正不喜歡別人等自己。

Mandy今天其實也和平時沒兩樣，不同的是她穿了一條貼身的瑜珈褲，緊緻的雙腿很好的呈現出性感的外形。上衣還是那件露躋T-Shirt，手挽著一件純黑色連帽衛衣。粉紅色的頭髮似乎悉心裝置了一番。微捲的波浪形讓我帶點野性味道，充滿了活力。

每次看到呀瑩，我都會露出一抹微笑，我清楚知道這不是虛情假意的問候。

她還是老樣子，看得我快要笑出聲來，她目光兇狠的瞪著我，抗議對她的取笑。

她沒有戴帽子，雖然也沒化妝，但多了一份樸素，頭髮束成一條馬尾。她只穿一件冷氣外套，讓我有點驚訝，今天也不暖呀。

我們先到尖沙咀附近的商場用膳，然後再到戲院。吃飯期間不斷討論著待會該看哪齣電影才好。同時又婉惜Sally二人不能來，我卻獨自暗喜。

吃完午飯後，我跟她們暫別一會，讓她們先到戲院，我到便利店買了一包軟糖。當我來到戲院時，她們已購票，我接過戲票，原來是愛情電影。咦？為甚麼我會有恍然大悟的感覺，剛才我沒有參與討論嗎？

離入場時間還有十五分鐘，她們在談要不要買爆谷和汽水。我提議她們買一份套餐，然後二人分著吃，她們爽快的接納了。

我沒有分著吃，我不喜歡爆谷。不，其實她倆沒有預我的份。

我們三人坐在中後的位置，我坐在近走廊的空位，呀瑩則坐在中間。她們繼續喋喋不休的說話。

螢幕播放著廣告和即將上映的電影預告片。我用手肘碰了碰呀瑩，她別過頭來，我取出一枚剛才買的軟糖，她接過後低聲說了句謝謝。她們終於停止了對話。螢幕也變黑了，燈光逐漸變暗，直至熄滅。

這是一套台灣的愛情電影，劇情甚麼的就不詳細說明了。我不喜歡這套電影，奇怪的是周圍的人都哭了。

有一件事讓我有點在意。電影大約播放了三十分鐘後，呀瑩的身體開始顫抖，我別過頭看向Mandy，她專心的看著電影，我把視線放回呀瑩身上。我湊近她，低聲的問她是否冷氣太冷。她點點頭，雙手磨擦著雙臂。

猶疑了五分鐘後，我把自己的外套脫下來，披在她身上，她看向我。「我不冷。」，我說。

她把視線轉回螢幕上，原本弓著向前的身子挺直了，背靠著椅背。電影播映完畢後才發現她的手肘碰到我的手臂，即是說這個狀態維持了差不多一小時。我想她也沒察覺。

步出戲院後，我沒跟呀瑩要回外套，實際是我忘了我的外套借了給她，即使盯著自己的外套在她身上也不感到奇怪。

Mandy：「咦？你的外套......」她看著呀瑩欲言又止。
瑩：「吖！對了！」她迅速的脫下外套並遞給我。我伸手接過。

我們又在商場裏無目的的逛著，其實只是我無目的。她們興高采烈的走著，雖沒撓著手，但她們比起第一次見面時已熟絡了不少，呀瑩也不時露出笑容。她說過不會主動認識別人，現在則有了幾個朋友，我想她不會像以前一樣寂寞了。

胡亂猜度別人的心思也不是好事，我不清楚她需要的是陪伴還是擁有很多很多的朋友。

呀瑩和我說過她中學的時候有一個很要好的朋友，即使現在各自升到不同的學校也有聯絡。她們相識於學校的紅十字會團體，從中一開始就成為朋友，直到畢業。

她們除了在學校形影不離，校外也是兩枚「糖黐豆」。只要有空，其中一人就會造訪那人的家，一玩就是一整天，玩到晚飯時間才回家。女生總有聊不完的話題和八卦。

呀瑩間中會和我抱怨她很難約，畢業到現在還未見過面。她的那位朋友實在很忙，這幾個月以來也約不成，只好作罷。

X

我提議到某飲品店，她們都點頭同意。兩個女生選了十分鐘還沒有定案，我喝了三份一的珍珠奶茶後才終於選定。

我們邊走邊喝，來到了鐘樓附近一處坐下。

Mandy：「可惜我們沒有訂位，不然就不用煩惱待會該吃甚麼了。」她一臉婉惜的說。
瑩：「我沒所謂噢～」她一臉輕鬆的笑說。
我：「甚麼都行。」

現在剛過四時，我想也可以賭一把。我提議到某餐廳等位，結果不出所料，沒位。K房？當然也沒有。

這一回來一回耗費了不少時間，夕陽的餘暉散落在我們三人身上，我們三人倚著欄杆，我的目光聚焦在遠處的一座小山丘上。

----------------------------------------
大家近來好嗎？

夜幕悄悄的垂下帷幕，在燈飾瞭亮的城市幾乎看不見星星，Mandy別過頭，饒有興致的跟我們說去吃晚飯。我懷疑的盯著她的背影，不解的看向呀瑩，她只是微笑。

「鰭壽司」三個字深深的刻在木製的牌匾上，我隱約看到店內坐滿了人。我們拿著餐牌詳細看著，雖然不能堂食，但外賣也是個不錯的選擇。最後我們三人選了一個四人餐分著吃。

時間尚早，鐘樓附近的人流不多，我們又坐回剛才聊天的座位處上。我小心翼翼的把壽司從膠袋內取出，一盒，兩盒，三盒，足足有三盒。

我：「又是你最喜歡的壽司。」我看著呀瑩說。她把一塊沾滿芥末的肥美三文魚壽司往嘴裏送。
瑩：「沒有甚麼食物我是不喜歡的。」她一臉滿足的說。Mandy意味深長的來回盯著我倆。
我：「笑甚麼呀？快吃！」我催促Mandy，她滿意的點頭。

三個人，三雙筷子，在寒冷的晚上隨風搖曳，我們都吃得很飽，攤坐在椅子上，無不放鬆。人潮愈來愈多，有年輕情侶、有一家四口、也有一群人聯群結隊外出玩耍。

我轉頭一瞥，附近的燈飾已然亮著，形成一個又一個，充滿聖誕節氣氛的巨型圖案，有糜鹿、有聖誕老人、也有薑餅人。我瞥見遠處有一條長長的人鏈，有些人掛了些燈飾在身上，有的人手裏好像拿著甚麼似的。

我拍拍她倆的膊頭，手指指向那條人鏈。

Mandy：「哦～應該是在玩Free Hug吧？」她左顧右盼的看，身子也跟住左傾右斜。
Mandy：「去看看吧！」我和呀瑩緊跟在後。

這條人鏈粗略估計有一百人以上，有男有女，有的牽手，有的挽手。人鏈中間有一塊閃亮著紫色光的明星打氣牌。

撳錯不推文

多咗咁多文

轉咗日更

g chi但未得閒追

放長假慢慢追

「從頭走一次吧！」Mandy高興的說。眼前是一位男生，他拿著一個紙牌，上面穿著「Free Hug」幾個字，Mandy先我和呀瑩一步跟他擁抱。其實也只是點到即止，和女生擁抱則相反。

那些男生的力氣比我要強得多，他們熱情的跟我擁抱，女生則是尷尬的微笑。我現在有點後悔答應了她們。

一抱就是半小時，足足跟陌生人擁抱了半小時！我沒有特別留意男生，視線都只落在某幾個女生的臉上。

Mandy：「這些男生都不行噢～」她滿臉風騷的說。
瑩：「有幾個很帥呀。」我看著她笑了出聲。
我：「還好吧。」我根本沒留意那些男生。

那條人鏈不減反增，愈來愈多人，我們決定離開，到附近欣賞那些燈飾，這算是我唯一有興趣的事。我替她們拍照，一個地方指了好幾次她們才滿意，我真的不太擅長這類事情。

室內的裝飾都讓我感到新奇，但我只是趁人流少的時候拍個照，沒有和這些燈飾站在一起。我們繼續在這些裝飾擺設下逛著，我一直走在她們身後，無意中偷聽到她們在說話。

Mandy：「待回回觀塘要吃宵夜嗎？」
瑩：「可以呀。」原來她們都住觀塘。
Mandy：「那現在去看Busking，然後就走吧。」
瑩：「好！」我跟著她們走。
瑩：「你有興趣吃宵夜嗎？」她問我，我花了點時間才領會到她的話。
瑩：「怎樣喇？要來嗎？」
我：「也好，反正我沒事做。」
瑩：「你有甚麼事情可做呀～」她調侃的說。

---------------------------------------
一到三月就好濕，頭都有啲痛

我們多待了三十分鐘後便往巴士站方向走。沿途不斷有新的人潮湧入尖沙咀海旁，愈夜愈熱鬧是真的。這還是我第一次跟朋友在平安夜外出。

我們走到1A巴士站，排隊等候的人不多。我無聊的滑了滑電話，其實也沒甚麼好看，反正也沒有人找我。我的視線放回在街上行走的人們。我輕聲的嘆了口氣，很累呀......這幾個星期的壓力不是一般的少，文憑試那段時間也沒有甚麼壓力，反倒是有點輕鬆過頭......

可能我認清了自己不濟的事實，多花點或少花點時間也沒分別。

我：「待會吃甚麼呀？」我一臉倦睏的看向她們。很多時候我的精神都很差。

我對觀塘的認知只有很多工廠而已，十八年以來好像去不到五次。

Mandy：「放心交給我們吧。」她滿臉笑容的說。

巴士七分鐘後駛進巴士站，我們三人上了上層，她倆坐在左排，我坐在右排。假日的路面有很多私家車，停靠的時間不少。

讓我十分在意的是她倆從坐下來後便一直盯著我瞧，小聲說大聲笑，我瞪了她們一眼後便昏睡過去，今天實在很累，雙腳快要軟掉似的。

車程大約四十分鐘，我睡了差不多三十分鐘，眼皮還是很重，幸而巴士的燈光沒有刺痛眼睛。

瑩：「下站落車了～」她坐在旁邊跟我說，又迅速的坐回Mandy旁。

我打了個呵欠，伸了個懶腰。還是很睏。

------------------------------------------------------
近排要清咁啲功課加冇乜靈感，所以寫少咗文

下車後，Mandy說她想到便利店一趟。便利店附近的人不多。現在也只時九時半左右，剛才的壽司還在胃裏消化。她說今晚不醉無歸。她拿了幾排啤酒，又拿了些零食。

店員把啤酒和零食分開裝入，這就是她倆說的宵夜環節？我疑惑的看向呀瑩，她擺手表示不解。重的一袋當然是我拿，輕的那袋她們二人分開兩邊挽著。

走著走著，來到了觀塘，這裏人不少，我們坐在某角落處。Mandy很快已手拿啤酒暢飲。我幫呀瑩開了罐啤酒，也為自己開了一罐。
我甚少喝酒，但對自己的酒量還是有那麼一丁點信心。Mandy把罐倒轉，一滴酒也沒有。她開始自然自語的不知唸些甚麼。她應該有心事。

第二罐喝到一半後，她明顯的醉了。她突然起身朝著滿是停靠的船隻的海大喊。

我坐近呀瑩，低聲問她是否知道內情，她搖搖頭。她只喝了半罐啤酒，臉已經很紅了，隱若的有點醉意，但還算清醒。Mandy繼續喝酒，繼續她的「豪言壯語」，我和呀瑩繼續附和她。

喝了第三罐後，她終於支持不住。她步履蹣跚的跌跌撞撞，呀瑩放下啤酒罐，上前攙扶。她沒有剛才說話時的幹勁和力氣，她伏在呀瑩的肩上，睡得很沉。

X

今夜的月色被厚重的雲掩蓋了。

呀瑩已然放棄她手中的啤酒，轉為溫柔的輕撫Mandy的頭髮。時間彷彿凝結了似的。

我：「你醉了嗎？」
瑩：「還好吧，至少我不像她。」她瞥了一眼Mandy，笑著說。
我：「我也喝得一肚是水。」還有四罐原封不動。
瑩：「不錯噢，你喝了四罐。」
我：「你等等，我先去趟洗手間。」這泡尿整整用了一分鐘才排清。

我仍然清醒但有點頭暈，步伐有些不穩，走不到直線。回到她倆身邊後，我有點餓了，於是開了袋薯片便往嘴裏送。

我把薯片遞給呀瑩，她伸出左手接過。我問了她現在的時間，她說剛過十一時。

我：「餓了嗎？」酒氣好像散了點，但頭暈還是很強烈。
瑩：「有點，你想吃？你還走得動嗎？」
我：「還好喇。你吃得下吧？」
瑩：「不用擔心我，我的食欲比你大。」她笑了。
我：「那先送她回去吧。」我指指伏在呀瑩肩膊的Mandy。她點頭，幸好她知道Mandy就住在附近一幢大廈。

我收拾好東西，掉了喝清光的啤酒罐，一些零食袋。我和呀瑩扶著Mandy，一拐一拐的走著。原來Mandy也不輕，她住的那幢大廈沒有電梯，簡直要了我的命。呀瑩在她身上找到了鑰匙，開門進屋後，只有一片漆黑，我和呀瑩對望了一眼，大家都同意不開燈。

我們輕手輕腳的把Mandy放在梳化上，免得驚動她的家人。安頓好後，我們輕聲把門和鐵閘關上。我坐在大廈外面的地下喘著氣，呀瑩彎曲身子大口大口的呼吸著。足足休息了十五分鐘後，我們才動身離開。

路上我們有說有笑，不知怎的就走到了某間餐廳，「XX重慶麻辣燙」。等位的人大約六至七人。

呀瑩臉上的緋紅已經退散，我想剛剛的冷風吹散了酒精的熱。

我們在店外繼續聊著，直到入座時還聊個不停，她分享以前聖誕節假期的趣事。她一邊說，一邊看餐牌，原來她嗜辣的。

我：「看不出來你嗜辣呢。」
瑩：「有很多事你也看不出來～」她輕佻的說。

食物送來後，我們邊吃邊聊，就像一艘全速前進的船隻，沒有一絲減慢的趨勢。看著她一臉大汗的模樣實是滑稽。我遞給她一張紙巾。

我：「太辣吃不下嗎？」我調侃的說。
瑩：「你才吃不下吧。」
我：「你放心，我點的是小辣。」
瑩：「呵呵！」

她的湯比我更紅，我再看我的碗，實在比下去。鼻水止不住的流，頭又止不住的癢。她望著我這副滑稽的模樣笑了出聲。

我：「笑笑笑，快吃吧你！」我沒好氣的說。

X

宵夜完後，我們都沒有意欲回家，漫步在凌晨的觀塘。馬路只有零星的車輛，昏黃的街燈映在我和呀瑩的身上。寧靜的空氣中只有二人的腳步聲，沒有交談的聲音，卻不覺得尷尬。

心胸莫名的有種愜意，沒有一種喘不過氣的郁鬱。我像個傻仔一樣笑著。

瑩：「你真的很怪。」她笑說
我：「我沒有正常過。」

我不知道她的想法，但幾個月以來的談話，她沒有顯露過不悅，她的調侃和嘲諷都沒讓我感到厭惡。我沒有把「和你相處很舒服」幾個字說出口。

走著走著，我們走到觀塘公園。這裏一個人也沒有。時間剛過兩點。

突然想起Ocamp那天的月色，夏天的月亮和冬天的月亮是有分別的。我們在月色的襯托下聽著流行曲，又在分享以前的事，不過都是聽她說的較多。

-----------------------------------------------------------------------------
琴晚搵返以前寫咗幾千字嘅故
你地會鍾意睇甜故定末日喪屍故

時間的流逝讓我有點吃驚，不知不覺間已過五點。我們決定聊到地鐵頭班車開出時便離開。

我：「走吧。」
我：「再見了。」她跟我揮了揮手。我沒有回頭看她的背影，嘴角卻上揚了。
回到家後，極速洗完澡後便倒頭大睡，一睡就睡到晚上。

十一
聖誕節這天我沒有找呀瑩，她也沒找我。我睡到晚上六點才起身，然後到了凌晨兩點又感到疲倦，早早就睡著了。一整天下來都沒看過訊息。

二十六號醒來時已是十一時，這兩天都很疲倦，加上假期的緣故，都沒設鬧鐘。我查看電話，只有呀瑩一則訊息。回覆後我就做自己的事，假期就是所有事情都放慢，無論是起身、梳洗、吃飯等等。

就這樣又過了幾天，今天是三十一號。呀瑩說她今天沒約朋友也沒約男朋友，我向她推薦Mandy這個人選。她突然靈機一觸，傳了訊息給男朋友，他答應了。

我：「很好呀，這次你主動了。」
瑩：「難得一見的主動～」
我：「那你玩得開心點喇。」
螢：「謝謝你。」

一如以往，除夕我是留在家中的，今年也不例外。反正我也沒期待過甚麼。

Mandy：「有約朋友外出嗎？」她的訊息讓我有點意外，平安夜那天後她都沒有跟我說話。
我：「沒有喇，一向都不慶祝。」
Mandy：「可惜呢～」
Mandy：「對了，平安夜那天謝謝你們，不然我就要露宿街頭了。」
我：「不用客氣，幸好呀瑩知道你的住址。」
Mandy：「沒想到她記住了，太好了。」

我沒回覆。剛才有一瞬間以為她要約我了。胡思亂想確實有損身心。我又想起幾個月以來和呀瑩的相處，是否有那麼一刻逾界了。

我：「你覺得呀瑩這個人如何。」我轉了話題。
Mandy：「很友善，跟我又投契^^」
我：「的確呢。」
Mandy：「為何這樣問？」
我：「想聽聽你的意見。」
Mandy：「難不成你對別人有興趣？」
我：「怎麼可能呢，我待她只是朋友而已。」
Mandy：「是嗎～」
我：「是喇，她又有男朋友。」
Mandy：「對呢～」怎麼好像她不太相信似的。

我暗自下定決心要和呀瑩保持距離。不為別的，只為我們的友誼著想。在事情變得複雜時就要作出抉擇，繼續保持簡單的關係。

我：「你肯定有約人嘍今天？」我又轉了話題。
Mandy：「沒有～」真看不來，平時看她的社交帳號，都很活躍，不是和朋友的合影就是美食照。
我：「竟然。」
Mandy：「沒甚麼好意外的，我的朋友只有幾個。」看她一臉社交達人的樣子，真沒想過。

我把電話隨意的丟在梳化，又在發呆了。今晚還是早點睡吧。呀瑩又傳了訊息給我，雖然很快就回覆了，但內容又有點模稜兩可。

除夕外出就是「搵笨」，不僅人多，更要與人迫。假如晚了出門，想必煙花的尾巴也找不住。不過，和朋友外出又是另一說法。那裏可能有暗戀的人，趁著人多的時候拉近兩者距離。但這些都只存在幻想之中。

事情好像又往別的方向發展。母親今晚沒有煮飯，而是由我買外賣。吃完飯也只不過七時半左右，我把碗碟洗淨後就準備洗澡。我瞥了眼電話，呀瑩問我今晚有空嗎。我沒有感到奇怪，回覆她後我就去洗澡了。

--------------------------------------------------
星期一至四都要暫停更新星期五先復更

洗澡完後，我看了看電話，左手則拿著毛巾擦著頭髮。

瑩：「要出來嗎？」咦？她不是有約嗎？
我：「你不是約了男友嗎？」我反問。
瑩：「被爽約了。」隱約的感到她有些寂寞的說出這四個字。
我：「可以的。」我回覆她的問題。
瑩：「很好。」
我：「那我問問Mandy。」

我把呀瑩的情況告訴Mandy，她二話不說就答應了。我們三人約定十一點在觀塘地鐵站等。反正不趕時間，我就去看了一會電視。

穿甚麼好呢？為何我會在煩無聊的問題呢？現在要擔心的應該是呀瑩的心情。

十時正，是時候出門了。今天不想搭巴士，於是徙步走到杏花邨地鐵站。

說時遲那時快，列車已經駛過藍田，來到觀塘。我們約定在APM出口等。看來我是第一個到的。呀瑩說她還要十五分鐘，也好，反正我喜歡等人。Mandy還沒有任何回覆。

等到呀瑩出現後，Mandy還沒有回應。我問了她的情況，她說她家人臨時要她幫忙，要一小時候才到。呀瑩說沒關係。

我：「你餓嗎？」
瑩：「有點。」她低頭，雙手放在後面，看似有些鬱悶。我知趣的沒問她為何鬱悶，而是轉換心情，改變了語氣，試圖讓她有那麼一點愉快的感覺。

我：「那去吃宵夜吧。」她點頭，我減慢自己的步速，與呀瑩並肩而行。

我嘗試找些她有興趣的話題，雖然她還是目光渙散，但沒有低著頭。我們走到了一家甜品店，今晚聚集了不少人。

----------------------------------------------
大家過得好嗎

我扮鬼臉逗呀瑩笑，她不爭氣的笑了。

瑩：「弱智仔。」她嘴角上揚，剛才的陰鬱清散了。她可愛的朝我笑了笑。
我：「你很醜。」
瑩：「你也是。」
我：「我不打女人，但你不是。」她先發制人捶了我的手臂。
我：「痛！」我痛苦的彎曲著身子。
瑩：「誰叫你欺負我！」我們在打打鬧鬧，旁人可能以為我們是情侶吧。

她點了一碗芋圓，我點了一碗楊枝甘露，然後又點了幾款小食。她分享中學時候來這條街吃甜品的經歷，我聽得入神。看她的表情聽她的語氣，似乎十分懷念中學的生活。

在愉快的氣氛下，我們吃光了眼前的甜品和小食。

我：「等等，我完全忘了Mandy......」我急忙的查看電話，原來她準備下樓了。我告訴呀瑩後就到了她家附近等她。

Mandy在遠方向我們揮手，我揮手回應她。

Mandy：「唉吔，累死人了。好肚餓呀...去吃宵夜吧！」她興高采烈的說。

我看向呀瑩，她也同時看向我，我們有默契的相視而笑，看穿了大家的想法。

我：「好！不過看你吃就行了！」
Mandy：「為何呀？」她一臉苦悶的說。
我：「我們不餓喇。」不小心說溜了嘴。
Mandy：「沒所謂喇！快去快去！現在很想吃辣。」飢餓感蓋過了一切。

看來又要到那間麻辣燙小店坐上半個小時了。今晚比平安夜那天更多人，我們足足等了二十分鐘才入座。現在時間是十二時二十一分，已踏入新一年。

呀瑩和我都點了凍檸茶，她跟我們說可樂只是排第二。我取笑她怎麼都長不胖，她自豪的說自己擁有一副易瘦體質，一旁的Mandy聽得可羨慕了。

我：「我看你應該增肥吧。」我打量著Mandy，她正大口的吃著麵條。
Mandy：「我太肥了，不減不行。」瘦得像紙片一樣還要更瘦嗎？真搞不懂女生。
我：「女生就愛無謂的減肥呢...」我莫名的慨嘆。

我看著呀瑩的眼睛，那雙笑起來會呈彎月的眼睛，她和Mandy聊得很愉快。她感覺到我在看她，向我示意不解的眼神，我搖搖頭。

她把時間留給了我們，我想大概她是從心底感到愉快，即使受到傷害了。待Mandy吃飽後，我們一路散步一路聊著。逐漸的，又走到海濱。

Mandy收到一通電話，她走到不遠處的草地一隅接通了電話。我和呀瑩沉默了良久。打破沉默的是我。

我：「你說我就聽，你不想說我就不迫問你。」我淡淡的說出這句話。
瑩：「嗯。」她瞬間明暸我的話。

她娓娓道出原委，原來男朋友忘記了這天約了她，更向她發脾氣，跟他的波友去了踢波。她在家裏哭了。呀瑩不反對他去踢波，她卑微的希望能見上一面，渡過一年的最後一晚罷了，結果他無故的就向她發火。

我沒有打斷她說話，而是靜靜的聆聽。看來我有一種奇怪的標籤在身上是我看不到的吧，每人都找我訴苦。

Mandy回來了，呀瑩又一副笑臉迎人的樣子。她不說話的時候讓人有種鬱悶的感覺，開口說話才知道她是個傻子。

突然發現，周圍的人都消失了，連Mandy也不見了，只剩下坐在最右邊的呀瑩。她沒有發現我在凝視著她的側臉。她正抬頭觀明月。冬天的月色真的很醉人呢。

快樂的時光總是過得很快，幾小時的相處像是過了幾天似的。呀瑩提議到麥當勞，她哥哥著她買早餐。

買完早餐後，我跟她們道別，向地鐵站方向走。

瑩：「謝謝你。」她傳來一則訊息。
我：「虛偽。」
瑩：「呵。」
我：「心情如何？」
瑩：「不告訴你。」
我：「下次我不理你嘍。」
瑩：「你敢試試！」

我們又開始無厘頭的對話，而Mandy就在旁邊。就這樣聊到我回家後才結束。

十二
聖誕假期長達半個多月，直至一月十八日星期一才上課。這半個月來我都在沉悶中過日子，若沒有做做兼職，可能已悶死在家中。

我和呀瑩的距離好像又拉近了那麼一點。也可能是我的錯覺罷了。我提議在開學前的週六去看電影，當然不會是兩個人去就是了。她說她當天有約，那位很久沒見的朋友終於有空了。那下次才看吧，我跟她說，不過她的提議讓我有好奇。

瑩：「你不介意也可以來。」
我：「我又不認識你的朋友...」一想到那個場面就覺得尷尬。
瑩：「嘿，那下次和Mandy去吧。」她倒是轉數很快。
我：「好。」

也許Mandy只是煙幕而已......我又在亂想了......

星期六那天她傳了一張合照給我。她告訴我她朋友的名字叫善柔。這個名字不知在哪裏見過。聽呀瑩說她的性格不像自己，在人面前總是很樂觀很開朗。

我：「你也愛笑呀，不過有點智障就是了。」
瑩：「對不熟的人就不會這樣了。」
我：「那我是你的熟人嘍？」
瑩：「你說呢？」
我：「我問你呀。」
瑩：「我問你呀。」
我：「我不知道～。」
瑩：「那就算嘍～」

甚麼保持距離其實我也幾乎忘記。

有一天無意中看到小藍在社交媒體上載了新的帖文。一張看不到臉的合照，一男一女，細節我都忘記了。那時候有一種異樣感瞬間湧到心口，讓我有一刻感到不適。

我發現一直沒有取消追蹤她。這種事應該早點處理才是。反正少我一個也不會發現。這三個月來也沒有和她聯絡。

其實很多的友誼都是在沉默無聲之下結束的。我想起呀偉。

我：「偉，喺度嗎？」我傳了訊息給他。
偉：「不在。」他秒回。
我：「你死了？」
偉：「你才死了。」
我：「過得如何。」
偉：「還沒死。」
我：「你去了哪間學校。」
偉：「沒看IG？」
我：「我不留意男生。」
偉：「DLLM。」
我：「所以是哪間？」
偉：「城大。」
我：「勁。」
偉：「你港大。」
我：「弱。」

沒想過他有空跟我聊那麼久，原本以為他在忙。

我：「有空吃個飯？」
偉：「可以。」
我：「就明天。」
偉：「後天吧。明天約了人。」
我：「女？」
偉：「當然。」
我：「好事近？」
偉：「後天告訴你。」
我：「我也有話跟你說。」
偉：「我不喜歡男生。」
我：「喜歡男生也不會喜歡你。」
偉：「收皮。」

雖然只係主角嘅生活，唔似其他故有咁多波瀾壯闊嘅冒險，但係好扣人心弦，好多地方有莫名嘅共鳴，加油，我會繼續追

多謝巴打好耐冇見有巴絲留言
多謝你鍾意主角，鍾意喱個故事

我看了看月曆，後天是星期三。我在床上回覆呀偉的訊息。我伸了個懶腰後就去了梳洗。這幾天在考慮要不要考慮其他的兼職。圖書館的工作頗為沉默，最重要是時薪很低。

兼職雖然有很多選擇，但要找到合心意的卻很難。網上也沒有甚麼好的兼職，不是時薪低就是地區太遠。我在電腦面前發呆，實在找不下去。

算了，隨便找套劇集消磨時間還來得有意義。我數數手指，還有兩個星就開始下學期，我想過去幾個月應該能取個不錯的成績。其實我對分數不太上心，有點得過且過的心態。

十三
我和呀偉到了一家在北角的小店用膳。這個人晚上通常都很忙，這天也不例外，只好挑個中午時間吃個飯。

偉：「有甚麼事？」我想他問的是今天約他出來所為何事
我：「確實有些事。」我把餐牌遞給他。
偉：「可以。」我也不知道可以甚麼，這是他的口頭禪。
我：「嗯......若然你喜歡一個人，你會怎樣做？」
偉：「討她喜歡呀。」
我：「如果她不是單身呢？」
偉：「朋友，你是不是喜歡人了」他收起餐牌，狐疑的看著我。
我：「不...是...不，沒有，沒有喜歡甚麼人。」當然喇，她是有男朋友的。
偉：「怎樣識的？」
我：「同學。」我喝了口冷水。

我沒有緊張的感覺，我也不是喜歡她，只是”保持距離”確實讓我很苦惱。的確我和呀瑩非常投契，但也不能說成是喜歡。

---------------------------
遲咗update，抱歉

開咗ig，可以follow感謝各位
@38ysoww

我沒有緊張的感覺，我也不是喜歡她，只是”保持距離”確實讓我很苦惱。的確我和呀瑩非常投契，但也不能說成是喜歡。

我：「男女有純友誼嗎？」我問了一個弱智問題。
偉：「有，對方是同性戀，或者你是同性戀。」
我：「......嗯」

會喜歡小藍的原因會否只是我依賴她，剛好她沒有男朋友而已？我不知道。我不至於見一個喜歡一個。

我：「你呢？昨天跟誰出去了？」
偉：「當然是女生。」
我：「這我當然知道。我說是誰人。」
偉：「球友。」
我：「繼續。」
偉：「其實不是單獨約的。」
我：「弱。」
我：「看來你沒機會拍拖了。」
偉：「我一定比你快！」
我：「這不好說。」

這頓飯吃得挺歡樂，我們都在分享學校的趣事。和他道別後我自顧自的逛起街來。

我：「你在做甚麼。」傳了訊息給呀瑩。
瑩：「在家發呆。」
我：「宅女。」
瑩：「是。」
我：「出來嗎？」
瑩：「去哪？」
我：「你有沒有想去的地方？」
瑩：「沒有。」
我：「那來太古？」
瑩：「好的。」

我不太清楚她和男朋友的關係去到哪個地步，但應該也談不上好？至少我不是真的想約她，也只是說說而已。

我坐在太古城商場的Food Court等呀瑩。這裏有中式西式，還有日式餐廳。

我：「你餓嗎？」
瑩：「餓呀，我還沒吃午餐。」
我：「那就好，這裏有很多選擇。」
瑩：「快餓死了TT。」
我：「你到哪？」
瑩：「下一個站到。」

過了十分鐘後，她出現在我眼前。不過她還帶了一個朋友。這個朋友不像是她那個很要好的中學同學。

我：「你好。」
瑩：「你好。」她的朋友朝我點點頭。
瑩：「這裏有甚麼好吃？」
我：「意粉呀，飯呀，麵呀......」
瑩：「你吃了沒？」
我：「吃了。」
我：「幫我點杯飲品。」我遞給她二十元。
瑩：「不用，讓我請你。」我收回手中的錢。

她們端了兩盤食物，一盤是卡邦尼意粉，另一盤是燒味飯。

我：「卡邦尼好味。」我指著呀瑩的餐盤說。
瑩：「你吃過？」
我：「來這裏必吃。」其實我只吃了一次。

我：「你朋友怎稱呼？」我傳訊息給呀瑩，免得被她朋友發現。
瑩：「自己問吧。」她用眼神說出這句話。
我：「hi......應該怎樣稱呼你？」
？：「欣。」她有點猝不及防的答。
我：「叫我呀儂就可以了。」她只是點點頭。

瑩：「你們很尷尬。」她卷了一團意粉放進口中。
我：「很正常吧。」我用匙羹捅著杯子的檸檬，啜了一口杯中的茶，味道還不錯。
瑩：「這裏有甚麼好逛的？」
我：「沒甚麼。」
瑩：「那來這裏幹甚麼。」
我：「我知道這個商場連接住一個公園，可以帶你們去。」
瑩：「也好。」她的朋友只是在耳邊跟呀瑩說話。

兩個女生又是自顧自的聊，我有點後悔叫呀瑩出來了。

有一個問題我始終不敢開口問，怕她對我感到煩躁或是覺得我多管閒事。待她們吃完後，就來到商場附近的一個公園。

一月的天氣還算冷，今天有些太陽，不至於太熱或太冷，這種天氣挺適合戶外運動。今天是閒日，人不多，都是些上了年紀的人在跑步，或是帶著小孩子的母親們。

我們在這個小公園散著步。我也是第一次來這個公園，以前中學坐巴士上學的時候都會看到這個公園，看慣了就沒覺得有甚麼特別。

我們坐在長椅上玩著電話中的小遊戲。

玩到差不時候，呀欣想了趟洗手間，只剩下我和呀瑩。

瑩：「我和他大概差不多走到盡頭了。」
瑩：「這幾年來分手了幾次，但過了一段又會復合，我累了。」
瑩：「我承認我有自己的錯，但每次我都改掉了，但他每一次說會改變也只維持了一個月。」
瑩：「一直拖下去也不好......」

我靜靜的聽完。當呀欣從遠處回來後，她又變回那個活潑的她。

瑩：「不如去銅鑼灣？」她雀躍的說。
我：「也好。」
欣：「去買衫！」她們又在興奮著甚麼。

我的角色就是替她們拿這袋，拿那袋，地位就是這麼卑微。她們把衣服不斷的拿在身上做比對，又試穿各種款式的外套毛衣。

我：「冬天差不多完了吧？」
瑩：「至少還有兩個月吧？」可能我比較不怕冷。
我：「好像也是......」
瑩：「你會不會不高興呀？只看著我們買。」她露出勝利者的笑容。
我：「當然會呀，全部看的都是女裝！」我感覺手臂快要斷掉。
瑩：「好吧好吧，看看男裝～」

衣服還是我替她們拿著......遠處看到有幾件工裝裇衫的造型不錯看。

瑩：「你要不要換一換風格？」
我：「工裝不好嗎？」
瑩：「日系好像比較適合你。」

我換上她們替我挑選的衣服，讓她們過目。

瑩：「不錯不錯。」一旁的呀欣點頭。
我：「是嗎......？」反正一段時間沒買衫褲了，那就買下這套吧。
我：「那我買嘍？」
瑩：「好！」

帳單當然是各有各付，我買了兩件衫，兩條褲。二女買的單品已數不清有多少了。但看到呀瑩的笑容我也跟著笑了。

我：「回家了？」
瑩：「都差不多了。」她瞥了一眼電話，時間剛好六時正。
我：「那你們快去等車吧，現在放工時間比較多人等車。」我把手上的袋子還給她們。
瑩、欣：「再見！」她們接過袋子後就跑走了。

我也朝巴士站走去。

X

回到家吃過飯後我又找呀瑩聊天。

我：「心情怎樣？」
瑩：「很好，有很多靚衫～」
我：「開心就好。」
瑩：「謝謝你。」
我：「買的不是我。」
瑩：「你也買了。」
我：「不，是你們迫的。」
瑩：「但付錢的是你。」

我不經意的看了看月曆，原來我一直記錯了日子，今天是十六號星期三，後天是十八號星期五，不是星期一。我再看看上星期和呀瑩的對話，那張合照是星期六十二號傳來的。

看來是放了太長的假期而患上的後遺症。

我：「原來後日十八號就開sem了。」
瑩：「反正之後又連放兩日假。」
我：「你有節目？」
瑩：「可能有又可能沒有。」
瑩：「你想怎樣？」
我：「沒有怎樣。」其實我有電影想看，但又不好開口。
我：「後天告訴你。」
瑩：「沒有興趣知道。」

----------------------------------------------------
嚟緊喱幾日都唔會更新，復活節假先再更新

十四
星期五有兩堂課，幸好不是天地堂，但課時共六個鐘，很難不睡著，特別是下午的課。

午飯那一個多小時我還是跟她們四個女生一齊吃飯。只有呀瑩能讓我搭上幾句話，Mandy也不太行，都是些女人話題或是我沒興趣的話題。

吃完飯後我和呀瑩走在後面，她們三個走在前面。

我：「我明天去看電影。」
瑩：「甚麼來的？」
我：「動作電影。」
瑩：「自己去？」
我：「當然。」
瑩：「不叫我？」
我：「你又不愛看電影。」
瑩：「我是少看電影，不是不喜歡。」
我：「原來是這樣呀...」我帶點疑惑的語氣說。
瑩：「不信就算嘍～」
我：「你又想來？」
瑩：「不能嗎？」
我：「也不是不能......」我的眼神有點散渙。

我實在招架不住，雖然不抗拒，亦沒所謂，但我怕她會介意。奇怪的是她竟然不介意。不過重點應該不在她吧？

瑩：「那明天見嘍？」
我：「好。時間今晚再告訴你。」
瑩：「好的。」

下午的堂我打不起精神，有飯氣攻心的原因，也在想明天的事。不小心睡著了。

我感覺到手臂被人用拳頭大力的捶打，眼皮艱難的睜開了。視線很矇矓，好像班上的人都離開了。手臂隱隱的有點痛。

瑩：「醒喇！」她在我耳邊咆哮。
我：「......嗯」我悶哼了一聲。
我：「下堂了？」
瑩：「五分鐘前下了。」
我：「那走吧。」我懶洋洋的收拾東西。
我：「你不走？」她在玩電話。
瑩：「不想自己走。」
我：「以為你會跟Mandy她們走。」
瑩：「跟她們也沒兩句。」
我：「呵，我不信。每次吃飯都有說不完的話題。」
瑩：「吹水不難，只要順著她們說的就好。」
我：「這樣不會很累？」我們離開了課室。
瑩：「累，但不能避免。」

我想這是一種應酬，不說話不和人打交道就不能在生存，避免讓人覺得自己是個怪胎。

------------------------
聽日都有文